<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE catalogoerrores>
<catalogoerrores>
<error numero="0001">RUC del comprobante no enviado o es vacío</error>
<error numero="0002">Solo se permite dato numérico de 11 dígitos para el RUC del comprobante</error>
<error numero="0003">El número de RUC no está inscrito en los registros de la SUNAT</error>
<error numero="0004">Tipo de comprobante no enviado o es vacío</error>
<error numero="0005">Código de comprobante no permitido o no valido</error>
<error numero="0006">Serie del comprobante no enviado o es vacío</error>
<error numero="0007">Solo se permite dato alfanumérico de 4 caracteres para la serie del comprobante</error>
<error numero="0008">Serie del comprobante no permitido o no valido</error>
<error numero="0009">Número de comprobante no enviado o es vacío</error>
<error numero="0010">Solo se permite dato numérico de 1 hasta 8 dígitos y mayor a cero para el Número de comprobante</error>
<error numero="0011">Comprobante no encontrado o no existe</error>
<error numero="0012">El proveedor RUC_OSE no esta autorizado a consultar comprobantes del contribuyente RUC_CONTRIBUYENTE</error>
<error numero="0013">El ticket no existe</error>
<error numero="0014">No se pudo obtener la constancia</error>
<error numero="0015">No se permiten solicitudes de la constancia para envios de comprobantes realizados antes del 01/05/2020</error>
<error numero="0100">El sistema no puede responder su solicitud. Intente nuevamente o comuníquese con su Administrador</error>
<error numero="0101">El encabezado de seguridad es incorrecto</error>
<error numero="0102">Usuario o contrasena incorrectos</error>
<error numero="0103">El Usuario ingresado no existe</error>
<error numero="0104">La Clave ingresada es incorrecta</error>
<error numero="0105">El Usuario no está activo</error>
<error numero="0106">El Usuario no es válido</error>
<error numero="0109">El sistema no puede responder su solicitud. (El servicio de autenticación no está disponible)</error>
<error numero="0110">No se pudo obtener la informacion del tipo de usuario</error>
<error numero="0111">No tiene el perfil para enviar comprobantes electronicos</error>
<error numero="0112">El usuario debe ser secundario</error>
<error numero="0113">El usuario no esta afiliado a Factura Electronica</error>
<error numero="0125">No se pudo obtener la constancia</error>
<error numero="0126">El ticket no le pertenece al usuario</error>
<error numero="0127">El ticket no existe</error>
<error numero="0130">El sistema no puede responder su solicitud. (No se pudo obtener el ticket de proceso)</error>
<error numero="0131">El sistema no puede responder su solicitud. (No se pudo grabar el archivo en el directorio)</error>
<error numero="0132">El sistema no puede responder su solicitud. (No se pudo grabar escribir en el archivo zip)</error>
<error numero="0133">El sistema no puede responder su solicitud. (No se pudo grabar la entrada del log)</error>
<error numero="0134">El sistema no puede responder su solicitud. (No se pudo grabar en el storage)</error>
<error numero="0135">El sistema no puede responder su solicitud. (No se pudo encolar el pedido)</error>
<error numero="0136">El sistema no puede responder su solicitud. (No se pudo recibir una respuesta del batch)</error>
<error numero="0137">El sistema no puede responder su solicitud. (Se obtuvo una respuesta nula)</error>
<error numero="0138">El sistema no puede responder su solicitud. (Error en Base de Datos)</error>
<error numero="0140">Existe un Documento igual en Proceso.</error>
<error numero="0151">El nombre del archivo ZIP es incorrecto</error>
<error numero="0152">No se puede enviar por este método un archivo de resumen</error>
<error numero="0153">No se puede enviar por este método un archivo por lotes</error>
<error numero="0154">El RUC del archivo no corresponde al RUC del usuario o el proveedor no esta autorizado a enviar comprobantes del contribuyente</error>
<error numero="0155">El archivo ZIP esta vacio</error>
<error numero="0156">El archivo ZIP esta corrupto</error>
<error numero="0157">El archivo ZIP no contiene comprobantes</error>
<error numero="0158">El archivo ZIP contiene demasiados comprobantes para este tipo de envío</error>
<error numero="0159">El nombre del archivo XML es incorrecto</error>
<error numero="0160">El archivo XML esta vacio</error>
<error numero="0161">El nombre del archivo XML no coincide con el nombre del archivo ZIP</error>
<error numero="0200">No se pudo procesar su solicitud. (Ocurrio un error en el batch)</error>
<error numero="0201">No se pudo procesar su solicitud. (Llego un requerimiento nulo al batch)</error>
<error numero="0202">No se pudo procesar su solicitud. (No llego información del archivo ZIP)</error>
<error numero="0203">No se pudo procesar su solicitud. (No se encontro archivos en la informacion del archivo ZIP)</error>
<error numero="0204">No se pudo procesar su solicitud. (Este tipo de requerimiento solo acepta 1 archivo)</error>
<error numero="0250">No se pudo procesar su solicitud. (Ocurrio un error desconocido al hacer unzip)</error>
<error numero="0251">No se pudo procesar su solicitud. (No se pudo crear un directorio para el unzip)</error>
<error numero="0252">No se pudo procesar su solicitud. (No se encontro archivos dentro del zip)</error>
<error numero="0253">No se pudo procesar su solicitud. (No se pudo comprimir la constancia)</error>
<error numero="0254">No se pudo procesar su solicitud. (No se pudo enviar el mensaje)</error>
<error numero="0300">No se encontró la raíz documento xml</error>
<error numero="0301">Elemento raiz del xml no esta definido</error>
<error numero="0302">Codigo del tipo de comprobante no registrado</error>
<error numero="0303">No existe el directorio de schemas</error>
<error numero="0304">No existe el archivo de schema</error>
<error numero="0305">El sistema no puede procesar el archivo xml</error>
<error numero="0306">No se puede leer (parsear) el archivo XML</error>
<error numero="0307">No se pudo recuperar la constancia</error>
<error numero="0400">No tiene permiso para enviar casos de pruebas</error>
<error numero="0401">El caso de prueba no existe</error>
<error numero="0402">La numeracion o nombre del documento ya ha sido enviado anteriormente</error>
<error numero="0403">El documento afectado por la nota no existe</error>
<error numero="0404">El documento afectado por la nota se encuentra rechazado</error>
<error numero="1001">ID - El dato SERIE-CORRELATIVO no cumple con el formato de acuerdo al tipo de comprobante</error>
<error numero="1002">El XML no contiene informacion en el tag ID</error>
<error numero="1003">InvoiceTypeCode - El valor del tipo de documento es invalido o no coincide con el nombre del archivo</error>
<error numero="1004">El XML no contiene el tag o no existe informacion de InvoiceTypeCode</error>
<error numero="1005">CustomerAssignedAccountID -  El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="1006">El XML no contiene el tag o no existe informacion de CustomerAssignedAccountID del emisor del documento</error>
<error numero="1007">El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="1008">El XML no contiene el tag o no existe informacion en tipo de documento del emisor.</error>
<error numero="1009">IssueDate - El dato ingresado  no cumple con el patron YYYY-MM-DD</error>
<error numero="1010">El XML no contiene el tag IssueDate</error>
<error numero="1011">IssueDate- El dato ingresado no es valido</error>
<error numero="1012">ID - El dato ingresado no cumple con el patron SERIE-CORRELATIVO</error>
<error numero="1013">El XML no contiene informacion en el tag ID</error>
<error numero="1014">CustomerAssignedAccountID - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="1015">El XML no contiene el tag o no existe informacion de CustomerAssignedAccountID del emisor del documento</error>
<error numero="1016">AdditionalAccountID - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="1017">El XML no contiene el tag AdditionalAccountID del emisor del documento</error>
<error numero="1018">IssueDate - El dato ingresado no cumple con el patron YYYY-MM-DD</error>
<error numero="1019">El XML no contiene el tag IssueDate</error>
<error numero="1020">IssueDate- El dato ingresado no es valido</error>
<error numero="1021">Error en la validacion de la nota de credito</error>
<error numero="1022">La serie o numero del documento modificado por la Nota Electrónica no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="1023">No se ha especificado el tipo de documento modificado por la Nota electronica</error>
<error numero="1024">CustomerAssignedAccountID - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="1025">El XML no contiene el tag o no existe informacion de CustomerAssignedAccountID del emisor del documento</error>
<error numero="1026">AdditionalAccountID - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="1027">El XML no contiene el tag AdditionalAccountID del emisor del documento</error>
<error numero="1028">IssueDate - El dato ingresado no cumple con el patron YYYY-MM-DD</error>
<error numero="1029">El XML no contiene el tag IssueDate</error>
<error numero="1030">IssueDate- El dato ingresado no es valido</error>
<error numero="1031">Error en la validacion de la nota de debito</error>
<error numero="1032">El comprobante ya esta informado y se encuentra con estado anulado o rechazado</error>
<error numero="1033">El comprobante fue registrado previamente con otros datos</error>
<error numero="1034">Número de RUC del nombre del archivo no coincide con el consignado en el contenido del archivo XML</error>
<error numero="1035">Numero de Serie del nombre del archivo no coincide con el consignado en el contenido del archivo XML</error>
<error numero="1036">Número de documento en el nombre del archivo no coincide con el consignado en el contenido del XML</error>
<error numero="1037">El XML no contiene el tag o no existe informacion de RegistrationName del emisor del documento</error>
<error numero="1038">RegistrationName - El nombre o razon social del emisor no cumple con el estandar</error>
<error numero="1039">Solo se pueden recibir notas electronicas que modifican facturas</error>
<error numero="1040">El tipo de documento modificado por la nota electronica no es valido</error>
<error numero="1041">cac:PrepaidPayment/cbc:ID - El tag no contiene el atributo @SchemaID. que indica el tipo de documento que realiza el anticipo</error>
<error numero="1042">cac:PrepaidPayment/cbc:InstructionID - El tag no contiene el atributo @SchemaID. Que indica el tipo de documento del emisor del documento del anticipo.</error>
<error numero="1043">cac:OriginatorDocumentReference/cbc:ID - El tag no contiene el atributo @SchemaID. Que indica el tipo de documento del originador del documento electrónico.</error>
<error numero="1044">cac:PrepaidPayment/cbc:InstructionID - El dato ingresado no cumple con el estándar.</error>
<error numero="1045">cac:OriginatorDocumentReference/cbc:ID - El dato ingresado no cumple con el estándar.</error>
<error numero="1046">cbc:Amount - El dato ingresado no cumple con el estándar.</error>
<error numero="1047">cbc:Quantity - El dato ingresado no cumple con el estándar.</error>
<error numero="1048">El XML no contiene el tag o no existe información de PrepaidAmount para un documento con anticipo.</error>
<error numero="1049">ID - Serie y Número del archivo no coincide con el consignado en el contenido del XML.</error>
<error numero="1050">El XML no contiene informacion en el tag DespatchAdviceTypeCode.</error>
<error numero="1051">DespatchAdviceTypeCode - El valor del tipo de guía es inválido.</error>
<error numero="1052">DespatchAdviceTypeCode - No coincide con el consignado en el contenido del XML.</error>
<error numero="1053">cac:OrderReference - El XML no contiene informacion en serie y numero dado de baja (cbc:ID).</error>
<error numero="1054">cac:OrderReference - El valor en numero de documento no cumple con un formato valido (SERIE-NUMERO).</error>
<error numero="1055">cac:OrderReference - Numero de serie del documento no cumple con un formato valido (EG01 ó TXXX).</error>
<error numero="1056">cac:OrderReference - El XML no contiene informacion en el código de tipo de documento (cbc:OrderTypeCode).</error>
<error numero="1057">cac:AdditionalDocumentReference - El XML no contiene el tag o no existe información en el numero de documento adicional (cbc:ID).</error>
<error numero="1058">cac:AdditionalDocumentReference - El XML no contiene el tag o no existe información en el tipo de documento adicional (cbc:DocumentTypeCode).</error>
<error numero="1059">El XML no contiene firma digital.</error>
<error numero="1060">cac:Shipment - El XML no contiene el tag o no existe informacion del numero de RUC del Remitente (cac:).</error>
<error numero="1061">El numero de RUC del Remitente no existe.</error>
<error numero="1062">El XML no contiene el atributo o no existe informacion del motivo de traslado.</error>
<error numero="1063">El valor ingresado como motivo de traslado no es valido.</error>
<error numero="1064">El XML no contiene el atributo o no existe informacion en el tag cac:DespatchLine de bienes a transportar.</error>
<error numero="1065">El XML no contiene el atributo o no existe informacion en modalidad de transporte.</error>
<error numero="1066">El XML no contiene el atributo o no existe informacion de datos del transportista.</error>
<error numero="1067">El XML no contiene el atributo o no existe información de vehiculos.</error>
<error numero="1068">El XML no contiene el atributo o no existe información de conductores.</error>
<error numero="1069">El XML no contiene el atributo o no existe información de la fecha de inicio de traslado o fecha de entrega del bien al transportista.</error>
<error numero="1070">El valor ingresado  como fecha de inicio o fecha de entrega al transportista no cumple con el estandar (YYYY-MM-DD).</error>
<error numero="1071">El valor ingresado  como fecha de inicio o fecha de entrega al transportista no es valido.</error>
<error numero="1072">Starttime - El dato ingresado  no cumple con el patron HH:mm:ss.SZ.</error>
<error numero="1073">StartTime - El dato ingresado no es valido.</error>
<error numero="1074">cac:Shipment - El XML no contiene o no existe información en punto de llegada (cac:DeliveryAddress).</error>
<error numero="1075">cac:Shipment - El XML no contiene o no existe información en punto de partida (cac:OriginAddress).</error>
<error numero="1076">El XML no contiene el atributo o no existe información de sustento de traslado de mercaderias para el tipo de operación.</error>
<error numero="1077">El XML contiene el tag de sustento de traslado de mercaderias que no corresponde al tipo de operación.</error>
<error numero="1078">El emisor no se encuentra autorizado a emitir en el SEE-Desde los sistemas del contribuyente</error>
<error numero="1079">Solo puede enviar el comprobante en un resumen diario</error>
<error numero="1080">Debe enviar su comprobante por el SEE-Empresas supervisadas</error>
<error numero="1081">Por el servicio REST de recepcion solo se reciben comprobantes asociados a servicios publicos</error>
<error numero="1082">Por el servicio SOAP de recepcion no se reciben comprobantes asociados a servicios publicos</error>
<error numero="1083">El numero de RUC del receptor no existe.</error>
<error numero="1084">Comprobante de contingencia ya fue informado por su resumen, si desea modificarse debe realizarse por su primer canal de presentación</error>
<error numero="1085">Debe enviar las guias de remisión por el nuevo sistema de recepción de guias electronicas</error>
<error numero="2010">El contribuyente no esta activo</error>
<error numero="2011">El contribuyente no esta habido</error>
<error numero="2012">El contribuyente no está autorizado a emitir comprobantes electrónicos</error>
<error numero="2013">El contribuyente no cumple con tipo de empresa o tributos requeridos</error>
<error numero="2014">El XML no contiene el tag o no existe informacion del número de documento de identidad del receptor del documento</error>
<error numero="2015">El XML no contiene el tag o no existe informacion del tipo de documento de identidad del receptor del documento</error>
<error numero="2016">El dato ingresado  en el tipo de documento de identidad del receptor no cumple con el estandar o no esta permitido.</error>
<error numero="2017">El numero de documento de identidad del receptor debe ser  RUC</error>
<error numero="2018">El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2019">El XML no contiene el tag o no existe informacion de nombre o razon social del emisor del documento</error>
<error numero="2020">El nombre o razon social del emisor no cumple con el estandar</error>
<error numero="2021">El XML no contiene el tag o no existe informacion de RegistrationName del receptor del documento</error>
<error numero="2022">RegistrationName -  El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2023">El Numero de orden del item no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2024">El XML no contiene el tag InvoicedQuantity en el detalle de los Items o es cero (0)</error>
<error numero="2025">InvoicedQuantity El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2026">El XML no contiene el tag cac:Item/cbc:Description en el detalle de los Items</error>
<error numero="2027">El XML no contiene el tag o no existe informacion de cac:Item/cbc:Description del item</error>
<error numero="2028">Debe existir el tag cac:AlternativeConditionPrice</error>
<error numero="2029">PriceTypeCode El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2030">El XML no contiene el tag cbc:PriceTypeCode</error>
<error numero="2031">El dato ingresado en total valor de venta no cumple con el estandar</error>
<error numero="2032">El XML no contiene el tag LineExtensionAmount en el detalle de los Items</error>
<error numero="2033">El dato ingresado en TaxAmount de la linea no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2034">TaxAmount es obligatorio</error>
<error numero="2035">cac:TaxCategory/cac:TaxScheme/cbc:ID El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2036">El codigo del tributo es invalido</error>
<error numero="2037">El XML no contiene el tag cac:TaxCategory/cac:TaxScheme/cbc:ID del Item</error>
<error numero="2038">cac:TaxScheme/cbc:Name del item - No existe el tag o el dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2039">El XML no contiene el tag cac:TaxCategory/cac:TaxScheme/cbc:Name del Item</error>
<error numero="2040">El tipo de afectacion del IGV es incorrecto</error>
<error numero="2041">El sistema de calculo del ISC es incorrecto</error>
<error numero="2042">Debe indicar el IGV. Es un campo obligatorio</error>
<error numero="2043">El dato ingresado en PayableAmount no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2044">PayableAmount es obligatorio</error>
<error numero="2045">El valor ingresado en AdditionalMonetaryTotal/cbc:ID es incorrecto</error>
<error numero="2046">AdditionalMonetaryTotal/cbc:ID debe tener valor</error>
<error numero="2047">Es obligatorio al menos un AdditionalMonetaryTotal con codigo 1001, 1002, 1003 o 3001</error>
<error numero="2048">El dato ingresado en TaxAmount no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2049">TaxAmount es obligatorio</error>
<error numero="2050">TaxScheme ID - No existe el tag o el dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2051">El codigo del tributo es invalido</error>
<error numero="2052">El XML no contiene el tag código de tributo internacional de impuestos globales</error>
<error numero="2053">TaxScheme Name - No existe el tag o el dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2054">El XML no contiene el tag TaxScheme Name de impuestos globales</error>
<error numero="2055">TaxScheme TaxTypeCode - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2056">El XML no contiene el tag TaxScheme TaxTypeCode de impuestos globales</error>
<error numero="2057">El Name o TaxTypeCode debe corresponder con el Id para el IGV</error>
<error numero="2058">El Name o TaxTypeCode debe corresponder con el Id para el ISC</error>
<error numero="2059">El dato ingresado en TaxSubtotal/cbc:TaxAmount no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2060">TaxSubtotal/cbc:TaxAmount es obligatorio</error>
<error numero="2061">El tag global cac:TaxTotal/cbc:TaxAmount debe tener el mismo valor que cac:TaxTotal/cac:Subtotal/cbc:TaxAmount</error>
<error numero="2062">El dato ingresado en PayableAmount no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2063">El XML no contiene el tag PayableAmount</error>
<error numero="2064">El dato ingresado en ChargeTotalAmount no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2065">El dato ingresado en el campo Total Descuentos no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2066">Debe indicar una descripcion para el tag sac:AdditionalProperty/cbc:Value</error>
<error numero="2067">cac:Price/cbc:PriceAmount - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2068">El XML no contiene el tag cac:Price/cbc:PriceAmount en el detalle de los Items</error>
<error numero="2069">DocumentCurrencyCode - El dato ingresado no cumple con la estructura</error>
<error numero="2070">El XML no contiene el tag o no existe informacion de DocumentCurrencyCode</error>
<error numero="2071">La moneda debe ser la misma en todo el documento. Salvo las percepciones que sólo son en moneda nacional</error>
<error numero="2072">CustomizationID - La versión del documento no es la correcta</error>
<error numero="2073">El XML no existe informacion de CustomizationID</error>
<error numero="2074">UBLVersionID - La versión del UBL no es correcta</error>
<error numero="2075">El XML no contiene el tag o no existe informacion de UBLVersionID</error>
<error numero="2076">cac:Signature/cbc:ID - Falta el identificador de la firma</error>
<error numero="2077">El tag cac:Signature/cbc:ID debe contener informacion</error>
<error numero="2078">cac:Signature/cac:SignatoryParty/cac:PartyIdentification/cbc:ID - Debe ser igual al RUC del emisor</error>
<error numero="2079">El XML no contiene el tag cac:Signature/cac:SignatoryParty/cac:PartyIdentification/cbc:ID</error>
<error numero="2080">cac:Signature/cac:SignatoryParty/cac:PartyName/cbc:Name - No cumple con el estandar</error>
<error numero="2081">El XML no contiene el tag cac:Signature/cac:SignatoryParty/cac:PartyName/cbc:Name</error>
<error numero="2082">cac:Signature/cac:DigitalSignatureAttachment/cac:ExternalReference/cbc:URI - No cumple con el estandar</error>
<error numero="2083">El XML no contiene el tag cac:Signature/cac:DigitalSignatureAttachment/cac:ExternalReference/cbc:URI</error>
<error numero="2084">ext:UBLExtensions/ext:UBLExtension/ext:ExtensionContent/ds:Signature/@Id - No cumple con el estandar</error>
<error numero="2085">El XML no contiene el tag ext:UBLExtensions/ext:UBLExtension/ext:ExtensionContent/ds:Signature/@Id</error>
<error numero="2086">ext:UBLExtensions/.../ds:Signature/ds:SignedInfo/ds:CanonicalizationMethod/@Algorithm - No cumple con el estandar</error>
<error numero="2087">El XML no contiene el tag ext:UBLExtensions/.../ds:Signature/ds:SignedInfo/ds:CanonicalizationMethod/@Algorithm</error>
<error numero="2088">ext:UBLExtensions/.../ds:Signature/ds:SignedInfo/ds:SignatureMethod/@Algorithm - No cumple con el estandar</error>
<error numero="2089">El XML no contiene el tag ext:UBLExtensions/.../ds:Signature/ds:SignedInfo/ds:SignatureMethod/@Algorithm</error>
<error numero="2090">ext:UBLExtensions/.../ds:Signature/ds:SignedInfo/ds:Reference/@URI - Debe estar vacio para id</error>
<error numero="2091">El XML no contiene el tag ext:UBLExtensions/.../ds:Signature/ds:SignedInfo/ds:Reference/@URI</error>
<error numero="2092">ext:UBLExtensions/.../ds:Signature/ds:SignedInfo/.../ds:Transform@Algorithm - No cumple con el estandar</error>
<error numero="2093">El XML no contiene el tag ext:UBLExtensions/.../ds:Signature/ds:SignedInfo/ds:Reference/ds:Transform@Algorithm</error>
<error numero="2094">ext:UBLExtensions/.../ds:Signature/ds:SignedInfo/ds:Reference/ds:DigestMethod/@Algorithm - No cumple con el estandar</error>
<error numero="2095">El XML no contiene el tag ext:UBLExtensions/.../ds:Signature/ds:SignedInfo/ds:Reference/ds:DigestMethod/@Algorithm</error>
<error numero="2096">ext:UBLExtensions/.../ds:Signature/ds:SignedInfo/ds:Reference/ds:DigestValue - No  cumple con el estandar</error>
<error numero="2097">El XML no contiene el tag ext:UBLExtensions/.../ds:Signature/ds:SignedInfo/ds:Reference/ds:DigestValue</error>
<error numero="2098">ext:UBLExtensions/.../ds:Signature/ds:SignatureValue - No cumple con el estandar</error>
<error numero="2099">El XML no contiene el tag ext:UBLExtensions/.../ds:Signature/ds:SignatureValue</error>
<error numero="2100">ext:UBLExtensions/.../ds:Signature/ds:KeyInfo/ds:X509Data/ds:X509Certificate - No cumple con el estandar</error>
<error numero="2101">El XML no contiene el tag ext:UBLExtensions/.../ds:Signature/ds:KeyInfo/ds:X509Data/ds:X509Certificate</error>
<error numero="2102">Error al procesar la factura</error>
<error numero="2103">La serie ingresada no es válida</error>
<error numero="2104">Numero de RUC del emisor no existe</error>
<error numero="2105">Comprobante a dar de baja no se encuentra registrado en SUNAT</error>
<error numero="2106">Factura a dar de baja ya se encuentra en estado de baja</error>
<error numero="2107">Numero de RUC SOL no coincide con RUC emisor</error>
<error numero="2108">Presentacion fuera de fecha</error>
<error numero="2109">El comprobante fue registrado previamente con otros datos</error>
<error numero="2110">UBLVersionID - La versión del UBL no es correcta</error>
<error numero="2111">El XML no contiene el tag o no existe informacion de UBLVersionID</error>
<error numero="2112">CustomizationID - La version del documento no es correcta</error>
<error numero="2113">El XML no contiene el tag o no existe informacion de CustomizationID</error>
<error numero="2114">DocumentCurrencyCode -  El dato ingresado no cumple con la estructura</error>
<error numero="2115">El XML no contiene el tag o no existe informacion de DocumentCurrencyCode</error>
<error numero="2116">El tipo de documento modificado por la Nota de credito debe ser factura electronica o ticket</error>
<error numero="2117">La serie o numero del documento modificado por la Nota de Credito no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2118">Debe indicar las facturas relacionadas a la Nota de Credito</error>
<error numero="2119">El documento modificado en la Nota de credito no esta registrada.</error>
<error numero="2120">El documento modificado en la Nota de credito se encuentra de baja</error>
<error numero="2121">El documento modificado en la Nota de credito esta registrada como rechazada</error>
<error numero="2122">El tag cac:LegalMonetaryTotal/cbc:PayableAmount debe tener informacion valida</error>
<error numero="2123">RegistrationName -  El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2124">El XML no contiene el tag RegistrationName del emisor del documento</error>
<error numero="2125">ReferenceID -  El dato ingresado debe indicar SERIE-CORRELATIVO del documento al que se relaciona la Nota</error>
<error numero="2126">El XML no contiene informacion en el tag ReferenceID del documento al que se relaciona la nota</error>
<error numero="2127">ResponseCode -  El dato ingresado no cumple  con  la  estructura</error>
<error numero="2128">El XML no contiene el tag o no existe informacion de ResponseCode</error>
<error numero="2129">AdditionalAccountID -  El dato ingresado  en el tipo de documento de identidad del receptor no cumple con el estandar</error>
<error numero="2130">El XML no contiene el tag o no existe informacion de AdditionalAccountID del receptor del documento</error>
<error numero="2131">CustomerAssignedAccountID - El numero de documento de identidad del receptor debe ser RUC</error>
<error numero="2132">El XML no contiene el tag o no existe informacion de CustomerAssignedAccountID del receptor del documento</error>
<error numero="2133">RegistrationName -  El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2134">El XML no contiene el tag o no existe informacion de RegistrationName del receptor del documento</error>
<error numero="2135">cac:DiscrepancyResponse/cbc:Description - El dato ingresado no cumple con la estructura</error>
<error numero="2136">El XML no contiene el tag o no existe informacion de cac:DiscrepancyResponse/cbc:Description</error>
<error numero="2137">El Numero de orden del item no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2138">CreditedQuantity/@unitCode - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2139">CreditedQuantity - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2140">El PriceTypeCode debe tener el valor 01</error>
<error numero="2141">cac:TaxCategory/cac:TaxScheme/cbc:ID - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2142">El codigo del tributo es invalido</error>
<error numero="2143">cac:TaxScheme/cbc:Name del item - No existe el tag o el dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2144">cac:TaxCategory/cac:TaxScheme/cbc:TaxTypeCode El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2145">El tipo de afectacion del IGV es incorrecto</error>
<error numero="2146">El Nombre Internacional debe ser VAT</error>
<error numero="2147">El sistema de calculo del ISC es incorrecto</error>
<error numero="2148">El Nombre Internacional debe ser EXC</error>
<error numero="2149">El dato ingresado en PayableAmount no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2150">El valor ingresado en AdditionalMonetaryTotal/cbc:ID es incorrecto</error>
<error numero="2151">AdditionalMonetaryTotal/cbc:ID debe tener valor</error>
<error numero="2152">Es obligatorio al menos un AdditionalInformation</error>
<error numero="2153">Error al procesar la Nota de Credito</error>
<error numero="2154">TaxAmount - El dato ingresado en impuestos globales no cumple con el estandar</error>
<error numero="2155">El XML no contiene el tag TaxAmount de impuestos globales</error>
<error numero="2156">TaxScheme ID - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2157">El codigo del tributo es invalido</error>
<error numero="2158">El XML no contiene el tag o no existe informacion de TaxScheme ID de impuestos globales</error>
<error numero="2159">TaxScheme Name - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2160">El XML no contiene el tag o no existe informacion de TaxScheme Name de impuestos globales</error>
<error numero="2161">CustomizationID - La version del documento no es correcta</error>
<error numero="2162">El XML no contiene el tag o no existe informacion de CustomizationID</error>
<error numero="2163">UBLVersionID - La versión del UBL no es correcta</error>
<error numero="2164">El XML no contiene el tag o no existe informacion de UBLVersionID</error>
<error numero="2165">Error al procesar la Nota de Debito</error>
<error numero="2166">RegistrationName - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2167">El XML no contiene el tag RegistrationName del emisor del documento</error>
<error numero="2168">DocumentCurrencyCode -  El dato ingresado no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2169">El XML no contiene el tag o no existe informacion de DocumentCurrencyCode</error>
<error numero="2170">ReferenceID - El dato ingresado debe indicar SERIE-CORRELATIVO del documento al que se relaciona la Nota</error>
<error numero="2171">El XML no contiene informacion en el tag ReferenceID del documento al que se relaciona la nota</error>
<error numero="2172">ResponseCode - El dato ingresado no cumple con la estructura</error>
<error numero="2173">El XML no contiene el tag o no existe informacion de ResponseCode</error>
<error numero="2174">cac:DiscrepancyResponse/cbc:Description - El dato ingresado no cumple con la estructura</error>
<error numero="2175">El XML no contiene el tag o no existe informacion de cac:DiscrepancyResponse/cbc:Description</error>
<error numero="2176">AdditionalAccountID -  El dato ingresado  en el tipo de documento de identidad del receptor no cumple con el estandar</error>
<error numero="2177">El XML no contiene el tag o no existe informacion de AdditionalAccountID del receptor del documento</error>
<error numero="2178">CustomerAssignedAccountID - El numero de documento de identidad del receptor debe ser RUC.</error>
<error numero="2179">El XML no contiene el tag o no existe informacion de CustomerAssignedAccountID del receptor del documento</error>
<error numero="2180">RegistrationName - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2181">El XML no contiene el tag o no existe informacion de RegistrationName del receptor del documento</error>
<error numero="2182">TaxScheme ID - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2183">El codigo del tributo es invalido</error>
<error numero="2184">El XML no contiene el tag o no existe informacion de TaxScheme ID de impuestos globales</error>
<error numero="2185">TaxScheme Name - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2186">El XML no contiene el tag o no existe informacion de TaxScheme Name de impuestos globales</error>
<error numero="2187">El Numero de orden del item no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2188">DebitedQuantity/@unitCode El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2189">DebitedQuantity El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2190">El XML no contiene el tag Price/cbc:PriceAmount en el detalle de los Items</error>
<error numero="2191">El XML no contiene el tag Price/cbc:LineExtensionAmount en el detalle de los Items</error>
<error numero="2192">EL PriceTypeCode debe tener el valor 01</error>
<error numero="2193">cac:TaxCategory/cac:TaxScheme/cbc:ID El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2194">El codigo del tributo es invalido</error>
<error numero="2195">cac:TaxScheme/cbc:Name del item - No existe el tag o el dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2196">cac:TaxCategory/cac:TaxScheme/cbc:TaxTypeCode El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2197">El tipo de afectacion del IGV es incorrecto</error>
<error numero="2198">El Nombre Internacional debe ser VAT</error>
<error numero="2199">El sistema de calculo del ISC es incorrecto</error>
<error numero="2200">El Nombre Internacional debe ser EXC</error>
<error numero="2201">El tag cac:RequestedMonetaryTotal/cbc:PayableAmount debe tener informacion valida</error>
<error numero="2202">TaxAmount - El dato ingresado en impuestos globales no cumple con el estandar</error>
<error numero="2203">El XML no contiene el tag TaxAmount de impuestos globales</error>
<error numero="2204">El tipo de documento modificado por la Nota de Debito debe ser factura electronica, ticket o documento autorizado</error>
<error numero="2205">La serie o numero del documento modificado por la Nota de Debito no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2206">Debe indicar los documentos afectados por la Nota de Debito</error>
<error numero="2207">El documento modificado en la Nota de debito se encuentra de baja</error>
<error numero="2208">El documento modificado en la Nota de debito esta registrada como rechazada</error>
<error numero="2209">El documento modificado en la Nota de debito no esta registrada</error>
<error numero="2210">El dato ingresado no cumple con el formato RC-fecha-correlativo</error>
<error numero="2211">El XML no contiene el tag ID</error>
<error numero="2212">UBLVersionID - La versión del UBL del resumen de boletas no es correcta</error>
<error numero="2213">El XML no contiene el tag UBLVersionID</error>
<error numero="2214">CustomizationID - La versión del resumen de boletas no es correcta</error>
<error numero="2215">El XML no contiene el tag CustomizationID</error>
<error numero="2216">CustomerAssignedAccountID -  El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2217">El XML no contiene el tag CustomerAssignedAccountID del emisor del documento</error>
<error numero="2218">AdditionalAccountID - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2219">El XML no contiene el tag AdditionalAccountID del emisor del documento</error>
<error numero="2220">El ID debe coincidir con el nombre del archivo</error>
<error numero="2221">El RUC debe coincidir con el RUC del nombre del archivo</error>
<error numero="2222">El contribuyente no está autorizado a emitir comprobantes electronicos</error>
<error numero="2223">El archivo ya fue presentado anteriormente</error>
<error numero="2224">Numero de RUC SOL no coincide con RUC emisor</error>
<error numero="2225">Numero de RUC del emisor no existe</error>
<error numero="2226">El contribuyente no esta activo</error>
<error numero="2227">El contribuyente no cumple con tipo de empresa o tributos requeridos</error>
<error numero="2228">RegistrationName - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2229">El XML no contiene el tag RegistrationName del emisor del documento</error>
<error numero="2230">IssueDate - El dato ingresado no cumple con el patron YYYY-MM-DD</error>
<error numero="2231">El XML no contiene el tag IssueDate</error>
<error numero="2232">IssueDate- El dato ingresado no es valido</error>
<error numero="2233">ReferenceDate - El dato ingresado no cumple con el patron YYYY-MM-DD</error>
<error numero="2234">El XML no contiene el tag ReferenceDate</error>
<error numero="2235">ReferenceDate- El dato ingresado no es valido</error>
<error numero="2236">La fecha del IssueDate no debe ser mayor a la fecha de recepción</error>
<error numero="2237">La fecha del ReferenceDate no debe ser mayor al Today</error>
<error numero="2238">LineID - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2239">LineID - El dato ingresado debe ser correlativo mayor a cero</error>
<error numero="2240">El XML no contiene el tag LineID de SummaryDocumentsLine</error>
<error numero="2241">DocumentTypeCode - El valor del tipo de documento es invalido</error>
<error numero="2242">El XML no contiene el tag DocumentTypeCode</error>
<error numero="2243">El dato ingresado  no cumple con el patron SERIE</error>
<error numero="2244">El XML no contiene el tag DocumentSerialID</error>
<error numero="2245">El dato ingresado en StartDocumentNumberID debe ser numerico</error>
<error numero="2246">El XML no contiene el tag StartDocumentNumberID</error>
<error numero="2247">El dato ingresado en sac:EndDocumentNumberID debe ser numerico</error>
<error numero="2248">El XML no contiene el tag sac:EndDocumentNumberID</error>
<error numero="2249">Los rangos deben ser mayores a cero</error>
<error numero="2250">En el rango de comprobantes, el EndDocumentNumberID debe ser mayor o igual al StartInvoiceNumberID</error>
<error numero="2251">El dato ingresado en TotalAmount debe ser numerico mayor o igual a cero</error>
<error numero="2252">El XML no contiene el tag TotalAmount</error>
<error numero="2253">El dato ingresado en TotalAmount debe ser numerico mayor a cero</error>
<error numero="2254">PaidAmount - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2255">El XML no contiene el tag PaidAmount</error>
<error numero="2256">InstructionID - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2257">El XML no contiene el tag InstructionID</error>
<error numero="2258">Debe indicar Referencia de Importes asociados a las boletas de venta</error>
<error numero="2259">Debe indicar 3 Referencias de Importes asociados a las boletas de venta</error>
<error numero="2260">PaidAmount - El dato ingresado debe ser mayor o igual a 0.00</error>
<error numero="2261">cbc:Amount - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2262">El XML no contiene el tag cbc:Amount</error>
<error numero="2263">ChargeIndicator - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2264">El XML no contiene el tag ChargeIndicator</error>
<error numero="2265">Debe indicar Información acerca del Importe Total de Otros Cargos</error>
<error numero="2266">Debe indicar cargos mayores o iguales a cero</error>
<error numero="2267">TaxScheme ID - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2268">El codigo del tributo es invalido</error>
<error numero="2269">El XML no contiene el tag TaxScheme ID de Información acerca del importe total de un tipo particular de impuesto</error>
<error numero="2270">TaxScheme Name - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2271">El XML no contiene el tag TaxScheme Name de impuesto</error>
<error numero="2272">TaxScheme TaxTypeCode - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2273">TaxAmount - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2274">El XML no contiene el tag TaxAmount</error>
<error numero="2275">Si el codigo de tributo es 2000, el nombre del tributo debe ser ISC</error>
<error numero="2276">Si el codigo de tributo es 1000, el nombre del tributo debe ser IGV</error>
<error numero="2277">No se ha consignado ninguna informacion del importe total de tributos</error>
<error numero="2278">Debe indicar Información acerca del importe total de IGV/IVAP</error>
<error numero="2279">Debe indicar Items de consolidado de documentos</error>
<error numero="2280">Existen problemas con la informacion del resumen de comprobantes</error>
<error numero="2281">Error en la validacion de los rangos de los comprobantes</error>
<error numero="2282">Existe documento ya informado anteriormente</error>
<error numero="2283">El dato ingresado no cumple con el formato RA-fecha-correlativo</error>
<error numero="2284">El tag ID esta vacío</error>
<error numero="2285">El ID debe coincidir  con el nombre del archivo</error>
<error numero="2286">El RUC debe coincidir con el RUC del nombre del archivo</error>
<error numero="2287">AdditionalAccountID - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2288">El XML no contiene el tag AdditionalAccountID del emisor del documento</error>
<error numero="2289">CustomerAssignedAccountID - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2290">El XML no contiene el tag CustomerAssignedAccountID del emisor del documento</error>
<error numero="2291">El contribuyente no esta autorizado a emitir comprobantes electronicos</error>
<error numero="2292">Numero de RUC SOL no coincide con RUC emisor</error>
<error numero="2293">Numero de RUC del emisor no existe</error>
<error numero="2294">El contribuyente no esta activo</error>
<error numero="2295">El contribuyente no cumple con tipo de empresa o tributos requeridos</error>
<error numero="2296">RegistrationName - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2297">El XML no contiene el tag RegistrationName del emisor del documento</error>
<error numero="2298">IssueDate - El dato ingresado no cumple con el patron YYYY-MM-DD</error>
<error numero="2299">El XML no contiene el tag IssueDate</error>
<error numero="2300">IssueDate - El dato ingresado no es valido</error>
<error numero="2301">La fecha del IssueDate no debe ser mayor a la fecha de recepción</error>
<error numero="2302">ReferenceDate - El dato ingresado no cumple con el patron YYYY-MM-DD</error>
<error numero="2303">El XML no contiene el tag ReferenceDate</error>
<error numero="2304">ReferenceDate - El dato ingresado no es valido</error>
<error numero="2305">LineID - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2306">LineID - El dato ingresado debe ser correlativo mayor a cero</error>
<error numero="2307">El tag LineID de VoidedDocumentsLine esta vacío</error>
<error numero="2308">DocumentTypeCode - El valor del tipo de documento es invalido</error>
<error numero="2309">El tag DocumentTypeCode es vacío</error>
<error numero="2310">El dato ingresado  no cumple con el patron SERIE</error>
<error numero="2311">El tag DocumentSerialID es vacío</error>
<error numero="2312">El dato ingresado en DocumentNumberID debe ser numerico y como maximo de 8 digitos</error>
<error numero="2313">El tag DocumentNumberID esta vacío</error>
<error numero="2314">El dato ingresado en VoidReasonDescription debe contener información válida</error>
<error numero="2315">El tag VoidReasonDescription esta vacío</error>
<error numero="2316">Debe indicar Items en VoidedDocumentsLine</error>
<error numero="2317">Error al procesar el resumen de anulados</error>
<error numero="2318">CustomizationID - La version del documento no es correcta</error>
<error numero="2319">El XML no contiene el tag CustomizationID</error>
<error numero="2320">UBLVersionID - La version del UBL  no es la correcta</error>
<error numero="2321">El XML no contiene el tag UBLVersionID</error>
<error numero="2322">Error en la validacion de los rangos</error>
<error numero="2323">Existe documento ya informado anteriormente en una comunicacion de baja</error>
<error numero="2324">El archivo de comunicacion de baja ya fue presentado anteriormente</error>
<error numero="2325">El certificado usado no es el comunicado a SUNAT</error>
<error numero="2326">El certificado usado se encuentra de baja</error>
<error numero="2327">El certificado usado no se encuentra vigente</error>
<error numero="2328">El certificado usado se encuentra revocado</error>
<error numero="2329">La fecha de emision se encuentra fuera del limite permitido</error>
<error numero="2330">La fecha de generación de la comunicación debe ser igual a la fecha consignada en el nombre del archivo</error>
<error numero="2331">Número de RUC del nombre del archivo no coincide con el consignado en el contenido del archivo XML</error>
<error numero="2332">Número de Serie del nombre del archivo no coincide con el consignado en el contenido del archivo XML</error>
<error numero="2333">Número de documento en el nombre del archivo no coincide con el consignado en el contenido del XML</error>
<error numero="2334">El documento electrónico ingresado ha sido alterado</error>
<error numero="2335">El documento electrónico ingresado ha sido alterado</error>
<error numero="2336">Ocurrió un error en el proceso de validación de la firma digital</error>
<error numero="2337">La moneda debe ser la misma en todo el documento</error>
<error numero="2338">La moneda debe ser la misma en todo el documento</error>
<error numero="2339">El dato ingresado en PayableAmount no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2340">El valor ingresado en AdditionalMonetaryTotal/cbc:ID es incorrecto</error>
<error numero="2341">AdditionalMonetaryTotal/cbc:ID debe tener valor</error>
<error numero="2342">Fecha de emision de la factura no coincide con la informada en la comunicacion</error>
<error numero="2343">cac:TaxTotal/cac:TaxSubtotal/cbc:TaxAmount - El dato ingresado no cumple con el estandar</error>
<error numero="2344">El XML no contiene el tag cac:TaxTotal/cac:TaxSubtotal/cbc:TaxAmount</error>
<error numero="2345">La serie no corresponde al tipo de comprobante</error>
<error numero="2346">La fecha de generación del resumen debe ser igual a la fecha consignada en el nombre del archivo</error>
<error numero="2347">Los rangos informados en el archivo XML se encuentran duplicados o superpuestos</error>
<error numero="2348">Los documentos informados en el archivo XML se encuentran duplicados</error>
<error numero="2349">Debe consignar solo un elemento sac:AdditionalMonetaryTotal con cbc:ID igual a 1001</error>
<error numero="2350">Debe consignar solo un elemento sac:AdditionalMonetaryTotal con cbc:ID igual a 1002</error>
<error numero="2351">Debe consignar solo un elemento sac:AdditionalMonetaryTotal con cbc:ID igual a 1003</error>
<error numero="2352">Debe consignar solo un elemento cac:TaxTotal a nivel global para IGV (cbc:ID igual a 1000)</error>
<error numero="2353">Debe consignar solo un elemento cac:TaxTotal a nivel global para ISC (cbc:ID igual a 2000)</error>
<error numero="2354">Debe consignar solo un elemento cac:TaxTotal a nivel global para Otros (cbc:ID igual a 9999)</error>
<error numero="2355">Debe consignar solo un elemento cac:TaxTotal a nivel de item por codigo de tributo</error>
<error numero="2356">Debe consignar solo un elemento cac:TaxTotal a nivel de item para ISC (cbc:ID igual a 2000)</error>
<error numero="2357">No debe existir un elemento sac:BillingPayment a nivel de item con el mismo valor de cbc:InstructionID</error>
<error numero="2358">Debe consignar solo un elemento sac:BillingPayment a nivel de item con cbc:InstructionID igual a 02</error>
<error numero="2359">Debe consignar solo un elemento sac:BillingPayment a nivel de item con cbc:InstructionID igual a 03</error>
<error numero="2360">Debe consignar solo un elemento sac:BillingPayment a nivel de item con cbc:InstructionID igual a 04</error>
<error numero="2361">Debe consignar solo un elemento cac:TaxTotal a nivel de item para Otros (cbc:ID igual a 9999)</error>
<error numero="2362">Debe consignar solo un tag cac:AccountingSupplierParty/cbc:AdditionalAccountID</error>
<error numero="2363">Debe consignar solo un tag cac:AccountingCustomerParty/cbc:AdditionalAccountID</error>
<error numero="2364">El comprobante contiene un tipo y número de Guía de Remisión repetido</error>
<error numero="2365">El comprobante contiene un tipo y número de Documento Relacionado repetido</error>
<error numero="2366">El codigo en el tag sac:AdditionalProperty/cbc:ID debe tener 4 posiciones</error>
<error numero="2367">El dato ingresado en PriceAmount del Precio de venta unitario por item no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2368">El dato ingresado en TaxSubtotal/cbc:TaxAmount del item no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2369">El dato ingresado en PriceAmount del Valor de venta unitario por item no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2370">El dato ingresado en LineExtensionAmount del item no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2371">El XML no contiene el tag cbc:TaxExemptionReasonCode de Afectacion al IGV</error>
<error numero="2372">El tag en el item cac:TaxTotal/cbc:TaxAmount debe tener el mismo valor que cac:TaxTotal/cac:TaxSubtotal/cbc:TaxAmount</error>
<error numero="2373">Si existe monto de ISC en el ITEM debe especificar el sistema de calculo</error>
<error numero="2374">La factura a dar de baja tiene una fecha de recepcion fuera del plazo permitido</error>
<error numero="2375">Fecha de emision del comprobante no coincide con la fecha de emision consignada en la comunicación</error>
<error numero="2376">La boleta de venta a dar de baja fue informada en un resumen con fecha de recepcion fuera del plazo permitido</error>
<error numero="2377">El Name o TaxTypeCode debe corresponder al codigo de tributo del item</error>
<error numero="2378">El Name o TaxTypeCode debe corresponder con el Id para el ISC</error>
<error numero="2379">La numeracion de boleta de venta a dar de baja fue generada en una fecha fuera del plazo permitido</error>
<error numero="2380">El documento tiene observaciones</error>
<error numero="2381">Comprobante no cumple con el Grupo 1: No todos los items corresponden a operaciones gravadas a IGV</error>
<error numero="2382">Comprobante no cumple con el Grupo 2: No todos los items corresponden a operaciones inafectas o exoneradas al IGV</error>
<error numero="2383">Comprobante no cumple con el Grupo 3: Falta leyenda con codigo 1002</error>
<error numero="2384">Comprobante no cumple con el Grupo 3: Existe item con operación onerosa</error>
<error numero="2385">Comprobante no cumple con el Grupo 4: Debe exitir Total descuentos mayor a cero</error>
<error numero="2386">Comprobante no cumple con el Grupo 5: Todos los items deben tener operaciones afectas a ISC</error>
<error numero="2387">Comprobante no cumple con el Grupo 6: El monto de percepcion no existe o es cero</error>
<error numero="2388">Comprobante no cumple con el Grupo 6: Todos los items deben tener código de Afectación al IGV igual a 10</error>
<error numero="2389">Comprobante no cumple con el Grupo 7: El codigo de moneda no es diferente a PEN</error>
<error numero="2390">Comprobante no cumple con el Grupo 8: No todos los items corresponden a operaciones gravadas a IGV</error>
<error numero="2391">Comprobante no cumple con el Grupo 9: No todos los items corresponden a operaciones inafectas o exoneradas al IGV</error>
<error numero="2392">Comprobante no cumple con el Grupo 10: Falta leyenda con codigo 1002</error>
<error numero="2393">Comprobante no cumple con el Grupo 10: Existe item con operación onerosa</error>
<error numero="2394">Comprobante no cumple con el Grupo 11: Debe existir Total descuentos mayor a cero</error>
<error numero="2395">Comprobante no cumple con el Grupo 12: El codigo de moneda no es diferente a PEN</error>
<error numero="2396">Si el monto total es mayor a S/. 700.00 debe consignar tipo y numero de documento del adquiriente</error>
<error numero="2397">El tipo de documento del adquiriente no puede ser Numero de RUC</error>
<error numero="2398">El documento a dar de baja se encuentra rechazado</error>
<error numero="2399">El tipo de documento modificado por la Nota de credito debe ser boleta electronica</error>
<error numero="2400">El tipo de documento modificado por la Nota de debito debe ser boleta electronica</error>
<error numero="2401">No se puede leer (parsear) el archivo XML</error>
<error numero="2402">El caso de prueba no existe</error>
<error numero="2403">La numeracion o nombre del documento ya ha sido enviado anteriormente</error>
<error numero="2404">Documento afectado por la nota electronica no se encuentra autorizado</error>
<error numero="2405">Contribuyente no se encuentra autorizado como emisor de boletas electronicas</error>
<error numero="2406">Existe mas de un tag sac:AdditionalMonetaryTotal con el mismo ID</error>
<error numero="2407">Existe mas de un tag sac:AdditionalProperty con el mismo ID</error>
<error numero="2408">El dato ingresado en PriceAmount del Valor referencial unitario por item no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2409">Existe mas de un tag cac:AlternativeConditionPrice con el mismo cbc:PriceTypeCode</error>
<error numero="2410">Se ha consignado un valor invalido en el campo cbc:PriceTypeCode</error>
<error numero="2411">Ha consignado mas de un elemento cac:AllowanceCharge con el mismo campo cbc:ChargeIndicator</error>
<error numero="2412">Se ha consignado mas de un documento afectado por la nota (tag cac:BillingReference)</error>
<error numero="2413">Se ha consignado mas de un motivo o sustento de la nota (tag cac:DiscrepancyResponse/cbc:Description)</error>
<error numero="2414">No se ha consignado en la nota el tag cac:DiscrepancyResponse</error>
<error numero="2415">Se ha consignado en la nota mas de un tag cac:DiscrepancyResponse</error>
<error numero="2416">Si existe leyenda Transferencia Gratuita debe consignar Total Valor de Venta de Operaciones Gratuitas</error>
<error numero="2417">Debe consignar Valor Referencial unitario por item en operaciones no onerosas</error>
<error numero="2418">Si consigna Valor Referencial unitario por item en operaciones no onerosas,la operacion debe ser no onerosa.</error>
<error numero="2419">El dato ingresado en AllowanceTotalAmount no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2420">Ya transcurrieron mas de 25 dias calendarios para concluir con su proceso de homologacion</error>
<error numero="2421">Debe indicar  toda la informacion de  sustento de translado de bienes.</error>
<error numero="2422">El valor unitario debe ser menor al precio unitario.</error>
<error numero="2423">Si ha consignado monto ISC a nivel de item, debe consignar un monto a nivel de total.</error>
<error numero="2424">RC Debe consignar solo un elemento sac:BillingPayment a nivel de item con cbc:InstructionID igual a 05.</error>
<error numero="2425">Si la  operacion es gratuita PriceTypeCode =02 y cbc:PriceAmount> 0 el codigo de afectacion de igv debe ser  no onerosa es  decir diferente de 10,20,30.</error>
<error numero="2426">Documentos relacionados duplicados en el comprobante.</error>
<error numero="2427">Solo debe de existir un tag AdditionalInformation.</error>
<error numero="2428">Comprobante no cumple con grupo de facturas con detracciones.</error>
<error numero="2429">Comprobante no cumple con grupo de facturas con comercio exterior.</error>
<error numero="2430">Comprobante no cumple con grupo de facturas con tag de factura guia.</error>
<error numero="2431">Comprobante no cumple con grupo de facturas con tags no tributarios.</error>
<error numero="2432">Comprobante no cumple con grupo de boletas con tags no tributarios.</error>
<error numero="2433">Comprobante no cumple con grupo de facturas con tag venta itinerante.</error>
<error numero="2434">Comprobante no cumple con grupo de boletas con tag venta itinerante.</error>
<error numero="2435">Comprobante no cumple con grupo de boletas con ISC.</error>
<error numero="2436">Comprobante no cumple con el grupo de boletas de venta con percepcion: El monto de percepcion no existe o es cero.</error>
<error numero="2437">Comprobante no cumple con el grupo de boletas de venta con percepcion: Todos los items deben tener código de Afectación al IGV igual a 10.</error>
<error numero="2438">Comprobante no cumple con grupo de facturas con tag venta anticipada I.</error>
<error numero="2439">Comprobante no cumple con grupo de facturas con tag venta anticipada II.</error>
<error numero="2450">Número de DNI no existe</error>
<error numero="2451">Vendedor supera el monto permitido para la emision de una liquidacion de compra</error>
<error numero="2452">El XML no contiene el tag o no existe informacion de la dirección completa y detallada en domicilio del vendedor</error>
<error numero="2453">El XML no contiene el tag o no existe información del ubigeo del domicilio del vendedor</error>
<error numero="2454">El XML no contiene el tag o no existe informacion de la dirección completa y detallada del lugar donde se realiza la operación</error>
<error numero="2455">El XML no contiene el tag o no existe información del ubigeo del lugar donde se realiza la operación</error>
<error numero="2456">Debe consignar el tipo de domicilio del vendedor</error>
<error numero="2457">El dato ingresado en el tipo de domicilio del vendedor no corresponde al valor esperado</error>
<error numero="2458">Debe consignar el tipo de ubicación del lugar donde se realiza la operación</error>
<error numero="2459">El dato ingresado en el tipo de ubicación del lugar donde se realiza la operación no corresponde al valor esperado</error>
<error numero="2460">Número de DNI corresponde a una persona fallecida a la fecha de emision</error>
<error numero="2461">Número de DNI corresponde a una persona menor de edad</error>
<error numero="2462">Número de DNI tiene un Numero de RUC asignado activo</error>
<error numero="2463">Emisor no se encuentra afecto a Renta de tercera categoría</error>
<error numero="2464">El producto de la tasa por el monto base de la afectación de la retención de renta no corresponde al monto de afectacion de linea</error>
<error numero="2465">Tipo de comprobante que realizo el anticipo debe ser 10-Liquidacion de compra</error>
<error numero="2466">El XML no contiene el tag de Comercializacion del oro: Codigo unico de concesion minera</error>
<error numero="2467">El XML no contiene el tag de Comercializacion del oro: Ley mineral</error>
<error numero="2468">El XML no contiene el tag de Comercializacion del oro: Naturaleza del mineral</error>
<error numero="2469">El XML no contiene el tag de Comercializacion del oro: Nombre del derecho minero</error>
<error numero="2470">El monto base de la retencion de renta global no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2471">La liquidacion de compra a dar de baja no debe tener pagos registrados</error>
<error numero="2472">El documento no contiene la fecha de inicio del periodo de abono</error>
<error numero="2473">El documento no contiene la fecha de fin del periodo de abono</error>
<error numero="2474">El documento no contiene el 'Tipo de canal facturado'</error>
<error numero="2475">El dato ingresado como 'Tipo de canal facturado' es incorrecto</error>
<error numero="2476">Debe registrarse el 'Indicador de tipo de comisión'</error>
<error numero="2477">El dato ingresado en el 'Indicador de tipo de comisión' no corresponde al valor esperado</error>
<error numero="2478">Para Bancos emisores debe ingresar el 'Indicador de institución financiera'</error>
<error numero="2479">El dato ingresado en el 'Indicador de institución financiera' no corresponde al valor esperado</error>
<error numero="2480">Debe consignar el tag /cac:InvoiceLine/cac:ItemPriceExtension  </error>
<error numero="2481">El dato ingresado en el tag /cac:InvoiceLine/cac:ItemPriceExtension/cbc:Amount no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2482">Debe consignar el tag /cac:SubInvoiceLine/cac:ItemPriceExtension</error>
<error numero="2483">El dato ingresado en el tag cac:InvoiceLine/cac:SubInvoiceLine/cac:ItemPriceExtension/cbc:Amount no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2484">Para Bancos emisores locales debe ingresar el Numero de RUC</error>
<error numero="2485">Tipo de documento de identidad debe ser RUC</error>
<error numero="2486">El dato ingresado en el tag /cac:SubInvoiceLine/cbc:LineExtensionAmount no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2487">El XML no contiene el tag cac:LegalMonetaryTotal/cbc:LineExtensionAmount</error>
<error numero="2488">El dato ingresado en el tag cac:LegalMonetaryTotal/cbc:LineExtensionAmount no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2489">El dato ingresado en el 'Tipo de documento de identidad' no cumple el formato establecido</error>
<error numero="2490">Existe más de un Tag UBL cac:OriginatorParty/cac:PartyIdentification</error>
<error numero="2491">Debe consignar el Tag UBL cac:OriginatorParty/cac:PartyIdentification/cbc:ID</error>
<error numero="2492">El dato ingresado en el tag cac:SubInvoiceLine/cbc:ID no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2493">El dato ingresado en el tag /cac:SubInvoiceLine/cbc:ID no debe repetirse en el mismo cac:InvoiceLine</error>
<error numero="2494">No existe el tag cac:TaxTotal en el /Invoice/cac:InvoiceLine/cac:SubInvoiceLine</error>
<error numero="2495">El tag cac:TaxTotal no debe repetirse en el /Invoice/cac:InvoiceLine/cac:SubInvoiceLine</error>
<error numero="2496">El dato ingresado en el tag /cac:SubInvoiceLine/cac:TaxTotal/cbc:TaxAmount no cumple el formato establecido</error>
<error numero="2497">El dato ingresado en el tag /cac:SubInvoiceLine/cac:TaxTotal/cac:TaxSubtotal/cbc:TaxAmount no cumple el formato establecido </error>
<error numero="2498">El XML no contiene el tag cac:TaxCategory/cac:TaxScheme/cbc:ID del /cac:SubInvoiceLine</error>
<error numero="2499">El código de tributo no debe repetirse a nivel del /cac:SubInvoiceLine</error>
<error numero="2500">Ingresar descripción y valor venta por ítem para documento de anticipos.</error>
<error numero="2501">Valor venta debe ser mayor a cero.</error>
<error numero="2502">El importe total para tipo de operación Venta interna-Anticipos debe ser mayor a cero.</error>
<error numero="2503">PaidAmount: monto anticipado por documento debe ser mayor a cero.</error>
<error numero="2504">Falta referencia de la factura relacionada con anticipo.</error>
<error numero="2505">Código de documento de referencia debe ser 02 o 03.</error>
<error numero="2506">cac:PrepaidPayment/cbc:ID: Factura o boleta no existe o comunicada de Baja.</error>
<error numero="2507">Factura relacionada con anticipo no corresponde como factura de anticipo.</error>
<error numero="2508">Ingresar documentos por anticipos.</error>
<error numero="2509">Total de anticipos diferente a los montos anticipados por documento.</error>
<error numero="2510">Nro nombre del documento no tiene el formato correcto.</error>
<error numero="2511">El tipo de documento no es aceptado.</error>
<error numero="2512">No existe información de serie o número.</error>
<error numero="2513">Dato no cumple con formato de acuerdo al tipo de documento</error>
<error numero="2514">No existe información de receptor de documento.</error>
<error numero="2515">Dato ingresado no cumple con catalogo 6.</error>
<error numero="2516">Debe indicar tipo de documento.</error>
<error numero="2517">Dato no cumple con formato establecido.</error>
<error numero="2518">Calculo IGV no es correcto.</error>
<error numero="2519">El importe total no coincide con la sumatoria de los valores de venta mas los tributos mas los cargos menos los descuentos que no afectan la base imponible</error>
<error numero="2520">El tipo documento del emisor que realiza el anticipo debe ser 6 del catalogo de tipo de documento.</error>
<error numero="2521">El dato ingresado debe indicar SERIE-CORRELATIVO del documento que se realizo el anticipo.</error>
<error numero="2522">No existe información del documento del anticipo.</error>
<error numero="2523">GrossWeightMeasure - El dato ingresado no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="2524">Debe indicar el documento afectado por la nota</error>
<error numero="2525">El dato ingresado en Quantity no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="2526">El dato ingresado en Percent no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="2527">PrepaidAmount: Monto total anticipado debe ser mayor a cero.</error>
<error numero="2528">cac:OriginatorDocumentReference/cbc:ID/@SchemaID - El tipo documento debe ser 6 del catalogo de tipo de documento.</error>
<error numero="2529">RUC que emitio documento de anticipo, no existe.</error>
<error numero="2530">RUC que solicita la emision de la factura, no existe.</error>
<error numero="2531">Codigo del Local Anexo del emisor no existe.</error>
<error numero="2532">No existe información de modalidad de transporte.</error>
<error numero="2533">Si ha consignado Transporte Privado, debe consignar Licencia de conducir, Placa, N constancia de inscripcion y marca del vehiculo.</error>
<error numero="2534">Si ha consignado Transporte Público, debe consignar Datos del transportista.</error>
<error numero="2535">La nota de crédito por otros conceptos tributarios debe tener Otros Documentos Relacionados.</error>
<error numero="2536">La serie y numero de la GRE consignada como documento relacionado no se encuentra registrado con baja por cambio de destinatario</error>
<error numero="2537">cac:OrderReference/cac:DocumentReference/cbc:DocumentTypeCode - El tipo de documento de serie y número dado de baja es incorrecta.</error>
<error numero="2538">El contribuyente no se encuentra autorizado como emisor electronico de Guía o de factura o de boletaFactura GEM.</error>
<error numero="2539">El contribuyente no esta activo.</error>
<error numero="2540">El contribuyente no esta habido.</error>
<error numero="2541">El XML no contiene el tag o no existe informacion del tipo de documento identidad del remitente.</error>
<error numero="2542">cac:DespatchSupplierParty/cbc:CustomerAssignedAccountID@schemeID - El valor ingresado como tipo de documento identidad del remitente es incorrecta.</error>
<error numero="2543">El XML no contiene el tag o no existe informacion de la dirección completa y detallada en domicilio fiscal.</error>
<error numero="2544">El XML no contiene el tag o no existe información de la provincia en domicilio fiscal.</error>
<error numero="2545">El XML no contiene el tag o no existe información del departamento en domicilio fiscal.</error>
<error numero="2546">El XML no contiene el tag o no existe información del distrito en domicilio fiscal.</error>
<error numero="2547">El XML no contiene el tag o no existe información del país en domicilio fiscal.</error>
<error numero="2548">El valor del país inválido.</error>
<error numero="2549">El XML no contiene el tag o no existe informacion del tipo de documento identidad del destinatario.</error>
<error numero="2550">cac:DeliveryCustomerParty/cbc:CustomerAssignedAccountID@schemeID - El dato ingresado de tipo de documento identidad del destinatario no cumple con el estandar.</error>
<error numero="2551">El XML no contiene el tag o no existe informacion de CustomerAssignedAccountID del proveedor de servicios.</error>
<error numero="2552">El XML no contiene el tag o no existe informacion del tipo de documento identidad del proveedor.</error>
<error numero="2553">cac:SellerSupplierParty/cbc:CustomerAssignedAccountID@schemeID - El dato ingresado no es valido.</error>
<error numero="2554">Para el motivo de traslado ingresado el Destinatario debe ser igual al remitente.</error>
<error numero="2555">Destinatario no debe ser igual al remitente.</error>
<error numero="2556">cbc:TransportModeCode -  dato ingresado no es valido.</error>
<error numero="2557">La fecha del StartDate no debe ser menor al Today.</error>
<error numero="2558">El XML no contiene el tag o no existe informacion en Numero de Ruc del transportista.</error>
<error numero="2559">/DespatchAdvice/cac:Shipment/cac:ShipmentStage/cac:CarrierParty/cac:PartyIdentification/cbc:ID  - El dato ingresado no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="2560">Transportista no debe ser igual al remitente</error>
<error numero="2561">El XML no contiene el tag o no existe informacion del tipo de documento identidad del transportista.</error>
<error numero="2562">/DespatchAdvice/cac:Shipment/cac:ShipmentStage/cac:CarrierParty/cac:PartyIdentification/cbc:ID@schemeID  - El dato ingresado no es valido.</error>
<error numero="2563">El XML no contiene el tag o no existe informacion de Apellido, Nombre o razon social del transportista.</error>
<error numero="2564">Razon social transportista - El dato ingresado no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="2565">El XML no contiene el tag o no existe informacion del tipo de unidad de transporte.</error>
<error numero="2566">El XML no contiene el tag o no existe informacion del Numero de placa del vehículo.</error>
<error numero="2567">Numero de placa del vehículo - El dato ingresado no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="2568">El XML no contiene el tag o no existe informacion en el Numero de documento de identidad del conductor.</error>
<error numero="2569">Documento identidad del conductor - El dato ingresado no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="2570">El XML no contiene el tag o no existe informacion del tipo de documento identidad del conductor.</error>
<error numero="2571">cac:DriverPerson/ID@schemeID - El valor ingresado de tipo de documento identidad de conductor es incorrecto.</error>
<error numero="2572">El XML no contiene el tag o no existe informacion del Numero de licencia del conductor.</error>
<error numero="2573">Numero de licencia del conductor - El dato ingresado no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="2574">El XML no contiene el tag o no existe informacion de direccion detallada de punto de llegada.</error>
<error numero="2575">El XML no contiene el tag o no existe informacion de CityName.</error>
<error numero="2576">El XML no contiene el tag o no existe informacion de District.</error>
<error numero="2577">El XML no contiene el tag o no existe informacion de direccion detallada de punto de partida.</error>
<error numero="2578">El XML no contiene el tag o no existe informacion de CityName.</error>
<error numero="2579">El XML no contiene el tag o no existe informacion de District.</error>
<error numero="2580">El XML No contiene el tag o no existe información de la cantidad del item.</error>
<error numero="2581">No puede dar de baja 'Recibos de servicios publicos' por SEE-Desde los sistemas del contribuyente</error>
<error numero="2582">Solo se debe incluir el tag de Comprobante de referencia cuando se trata de una nota de credito o debito</error>
<error numero="2583">Debe consignar tipo de documento que modifica</error>
<error numero="2584">El XML debe contener al menos un tributo de IGV en el /cac:SubInvoiceLine</error>
<error numero="2585">El dato ingresado como indicador de cargo/descuento a nivel de /cac:SubInvoiceLine no corresponde al valor esperado</error>
<error numero="2586">El XML no contiene el tag o no existe informacion de codigo de motivo de cargo/descuento a nivel de /cac:SubInvoiceLine</error>
<error numero="2587">El factor de cargo/descuento a nivel de /cac:SubInvoiceLine no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2588">El dato ingresado en el tag cac:SubInvoiceLine/cac:Allowancecharge/cbc:Amount no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2589">El Monto base de cargo/descuento a nivel de /cac:SubInvoiceLine no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2590">El dato ingresado en el tag /cac:SubInvoiceLine/cac:TaxTotal/cac:TaxSubtotal/cbc:TaxableAmount no cumple el formato establecido </error>
<error numero="2591">No existe el tag cac:LegalMonetaryTotal/cbc:LineExtensionAmount</error>
<error numero="2592">No existe el tag cac:LegalMonetaryTotal/cbc:TaxInclusiveAmount</error>
<error numero="2593">La dirección completa y detallada del domicilio del vendedor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2594">El tipo de documento modificado por la nota electronica no es valido</error>
<error numero="2595">Falta consignar informacion del CUSPP</error>
<error numero="2596">Falta consignar informacion del Periodo</error>
<error numero="2597">Falta consignar información del monto de interes moratorio</error>
<error numero="2600">El comprobante fue enviado fuera del plazo permitido.</error>
<error numero="2601">Senor contribuyente a la fecha no se encuentra registrado ó habilitado con la condición de Agente de percepción.</error>
<error numero="2602">El régimen percepción enviado no corresponde con su condición de Agente de percepción.</error>
<error numero="2603">La tasa de percepción enviada no corresponde con el régimen de percepción.</error>
<error numero="2604">El Cliente no puede ser el mismo que el Emisor del comprobante de percepción.</error>
<error numero="2605">Número de RUC no existe.</error>
<error numero="2606">Documento de identidad del Cliente no existe.</error>
<error numero="2607">La moneda del importe de cobro debe ser la misma que la del documento relacionado.</error>
<error numero="2608">Los montos de pago, percibidos y montos cobrados consignados para el documento relacionado no son correctos.</error>
<error numero="2609">El comprobante electrónico enviado no se encuentra registrado en la SUNAT.</error>
<error numero="2610">La fecha de emisión, Importe total del comprobante y la moneda del comprobante electrónico enviado no son los registrados en los Sistemas de SUNAT.</error>
<error numero="2611">El comprobante electrónico no ha sido emitido al cliente.</error>
<error numero="2612">La fecha de cobro debe estar entre el primer día calendario del mes al cual corresponde la fecha de emisión del comprobante de percepción o desde la fecha de emisión del comprobante relacionado.</error>
<error numero="2613">El Nro. de documento con número de cobro ya se encuentra en la Relación de Documentos Relacionados agregados.</error>
<error numero="2614">El Nro. de documento con el número de cobro ya se encuentra registrado como pago realizado.</error>
<error numero="2615">Importe total percibido debe ser igual a la suma de los importes percibidos por cada documento relacionado.</error>
<error numero="2616">Importe total cobrado debe ser igual a la suma de los importe totales cobrados por cada documento relacionado.</error>
<error numero="2617">Senor contribuyente a la fecha no se encuentra registrado ó habilitado con la condición de Agente de retención.</error>
<error numero="2618">El régimen retención enviado no corresponde con su condición de Agente de retención.</error>
<error numero="2619">La tasa de retención enviada no corresponde con el régimen de retención.</error>
<error numero="2620">El Proveedor no puede ser el mismo que el Emisor del comprobante de retención.</error>
<error numero="2621">Número de RUC del Proveedor no existe.</error>
<error numero="2622">La moneda del importe de pago debe ser la misma que la del documento relacionado.</error>
<error numero="2623">Los montos de pago, retenidos y montos pagados consignados para el documento relacionado no son correctos.</error>
<error numero="2624">El comprobante electrónico no ha sido emitido por el proveedor.</error>
<error numero="2625">La fecha de pago debe estar entre el primer día calendario del mes al cual corresponde la fecha de emisión del comprobante de retención o desde la fecha de emisión del comprobante relacionado.</error>
<error numero="2626">El Nro. de documento con el número de pago ya se encuentra en la Relación de Documentos Relacionados agregados.</error>
<error numero="2627">El Nro. de documento con el número de pago ya se encuentra registrado como pago realizado.</error>
<error numero="2628">Importe total retenido debe ser igual a la suma de los importes retenidos por cada documento relacionado.</error>
<error numero="2629">Importe total pagado debe ser igual a la suma de los importes pagados por cada documento relacionado.</error>
<error numero="2630">La serie o numero del documento(01) modificado por la Nota de Credito no cumple con el formato establecido para tipo codigo Nota Credito 10.</error>
<error numero="2631">La serie o numero del documento(12) modificado por la Nota de Credito no cumple con el formato establecido para tipo codigo Nota Credito 10.</error>
<error numero="2632">La serie o numero del documento(56) modificado por la Nota de Credito no cumple con el formato establecido para tipo codigo Nota Credito 10.</error>
<error numero="2633">La serie o numero del documento(03) modificado por la Nota de Credito no cumple con el formato establecido para tipo codigo Nota Credito 10.</error>
<error numero="2634">ReferenceID - El dato ingresado debe indicar serie correcta del documento al que se relaciona la Nota tipo 10.</error>
<error numero="2635">Debe existir DocumentTypeCode de Otros documentos relacionados con valor 99 para un tipo codigo Nota Credito 10.</error>
<error numero="2636">No existe datos del ID de los documentos relacionados con valor 99 para un tipo codigo Nota Credito 10.</error>
<error numero="2637">No existe datos del DocumentType de los documentos relacionados con valor 99 para un tipo codigo Nota Credito 10.</error>
<error numero="2638">Si tiene operaciones de un tributo en alguna línea, debe consignar el tag del total del tributo </error>
<error numero="2640">Operacion gratuita, solo debe consignar un monto referencial</error>
<error numero="2641">Operacion gratuita,  debe consignar Total valor venta - operaciones gratuitas  mayor a cero</error>
<error numero="2642">Operaciones de exportacion, deben consignar Tipo Afectacion igual a 40</error>
<error numero="2643">Factura de operacion sujeta IVAP debe consignar Monto de impuestos por item</error>
<error numero="2644">Comprobante operacion sujeta IVAP solo debe tener ítems con código de afectación del IGV igual a 17</error>
<error numero="2645">Factura de operacion sujeta a IVAP debe consignar items con codigo de tributo 1000</error>
<error numero="2646">Factura de operacion sujeta a IVAP debe consignar  items con nombre  de tributo IVAP</error>
<error numero="2647">Código tributo  UN/ECE debe ser VAT</error>
<error numero="2648">Factura de operacion sujeta al IVAP, solo puede consignar informacion para operacion gravadas</error>
<error numero="2649">Operación sujeta al IVAP, debe consignar monto en total operaciones gravadas</error>
<error numero="2650">Factura de operacion sujeta al IVAP , no debe consignar valor para ISC o debe ser 0</error>
<error numero="2651">Factura de operacion sujeta al IVAP , no debe consignar valor para IGV o debe ser 0</error>
<error numero="2652">Factura de operacion sujeta al IVAP , debe registrar mensaje 2007</error>
<error numero="2653">Servicios prestados No domiciliados. Total IGV debe se mayor a cero</error>
<error numero="2654">Servicios prestados No domiciliados. Código tributo a consignar debe ser 1000</error>
<error numero="2655">Servicios prestados No domiciliados. El código de afectación debe ser 40</error>
<error numero="2656">Servicios prestados No domiciliados. Código tributo  UN/ECE debe ser VAT</error>
<error numero="2657">El Nro. de documento ya fué utilizado en la emision de CPE.</error>
<error numero="2658">El Nro. de documento no se ha informado o no se encuentra en estado Revertido</error>
<error numero="2659">La fecha de cobro de cada documento relacionado deben ser del mismo Periodo (mm/aaaa), asimismo estas fechas podrán ser menores o iguales a la fecha de emisión del comprobante de percepción</error>
<error numero="2660">Los datos del CPE revertido no corresponden a los registrados en la SUNAT</error>
<error numero="2661">La fecha de cobro de cada documento relacionado deben ser del mismo Periodo (mm/aaaa), asimismo estas fechas podrán ser menores o iguales a la fecha de emisión del comprobante de retencion</error>
<error numero="2662">El Nro. de documento ya fué utilizado en la emision de CRE.</error>
<error numero="2663">El documento indicado no existe no puede ser modificado</error>
<error numero="2664">El calculo de la base imponible de percepción y el monto de la percepción no coincide con el monto total informado.</error>
<error numero="2665">El contribuyente no se encuentra autorizado a emitir Tickets</error>
<error numero="2666">Las percepciones son solo válidas para boletas de venta al contado.</error>
<error numero="2667">Importe total percibido debe ser igual a la suma de los importes percibidos por cada documento relacionado.</error>
<error numero="2668">Importe total cobrado debe ser igual a la suma de los importes cobrados por cada documento relacionado.</error>
<error numero="2669">El dato ingresado en TotalInvoiceAmount debe ser numérico mayor a cero</error>
<error numero="2670">La razón social no corresponde al ruc informado.</error>
<error numero="2671">La fecha de generación de la comunicación/resumen debe ser mayor o igual a la fecha de generación/emisión de los documentos</error>
<error numero="2672">La fecha de generación del documento revertido debe ser menor o igual a la fecha actual.</error>
<error numero="2673">El dato ingresado no cumple con el formato RR-fecha-correlativo.</error>
<error numero="2674">El dato ingresado  no cumple con el formato de DocumentSerialID, para DocumentTypeCode con valor 20.</error>
<error numero="2675">El dato ingresado  no cumple con el formato de DocumentSerialID, para DocumentTypeCode con valor 40.</error>
<error numero="2676">El XML no contiene el tag o no existe información del número de RUC del emisor</error>
<error numero="2677">El valor ingresado como número de RUC del emisor es incorrecto</error>
<error numero="2678">El XML no contiene el atributo o no existe información del tipo de documento del emisor</error>
<error numero="2679">El XML no contiene el tag o no existe información del número de documento de identidad del cliente</error>
<error numero="2680">El valor ingresado como documento de identidad del cliente es incorrecto</error>
<error numero="2681">El XML no contiene el atributo o no existe información del tipo de documento del cliente</error>
<error numero="2682">El valor ingresado como tipo de documento del cliente es incorrecto</error>
<error numero="2683">El XML no contiene el tag o no existe información del Importe total Percibido</error>
<error numero="2684">El XML no contiene el tag o no existe información de la moneda del Importe total Percibido</error>
<error numero="2685">El valor de la moneda del Importe total Percibido debe ser PEN</error>
<error numero="2686">El XML no contiene el tag o no existe información del Importe total Cobrado</error>
<error numero="2687">El dato ingresado en SUNATTotalCashed debe ser numérico mayor a cero</error>
<error numero="2689">El XML no contiene el tag o no existe información de la moneda del Importe total Cobrado</error>
<error numero="2690">El valor de la moneda del Importe total Cobrado debe ser PEN</error>
<error numero="2691">El XML no contiene el tag o no existe información del tipo de documento relacionado</error>
<error numero="2692">El tipo de documento relacionado no es válido</error>
<error numero="2693">El XML no contiene el tag o no existe información del número de documento relacionado</error>
<error numero="2694">El número de documento relacionado no está permitido o no es valido</error>
<error numero="2695">El XML no contiene el tag o no existe información del Importe total documento Relacionado</error>
<error numero="2696">El dato ingresado en el importe total documento relacionado debe ser numérico mayor a cero</error>
<error numero="2697">El XML no contiene el tag o no existe información del número de cobro</error>
<error numero="2698">El dato ingresado en el número de cobro no es válido</error>
<error numero="2699">El XML no contiene el tag o no existe información del Importe del cobro</error>
<error numero="2700">El dato ingresado en el Importe del cobro debe ser numérico mayor a cero</error>
<error numero="2701">El XML no contiene el tag o no existe información de la moneda del documento Relacionado</error>
<error numero="2702">El XML no contiene el tag o no existe información de la fecha de cobro del documento Relacionado</error>
<error numero="2703">La fecha de cobro del documento relacionado no es válido</error>
<error numero="2704">El XML no contiene el tag o no existe información del Importe percibido</error>
<error numero="2705">El dato ingresado en el Importe percibido debe ser numérico mayor a cero</error>
<error numero="2706">El XML no contiene el tag o no existe información de la moneda de importe percibido</error>
<error numero="2707">El valor de la moneda de importe percibido debe ser PEN</error>
<error numero="2708">El XML no contiene el tag o no existe información de la Fecha de Percepción</error>
<error numero="2709">La fecha de percepción no es válido</error>
<error numero="2710">El XML no contiene el tag o no existe información del Monto total a cobrar</error>
<error numero="2711">El dato ingresado en el Monto total a cobrar debe ser numérico mayor a cero</error>
<error numero="2712">El XML no contiene el tag o no existe información de la moneda del Monto total a cobrar</error>
<error numero="2713">El valor de la moneda del Monto total a cobrar debe ser PEN</error>
<error numero="2714">El valor de la moneda de referencia para el tipo de cambio no es válido</error>
<error numero="2715">El valor de la moneda objetivo para la Tasa de Cambio debe ser PEN</error>
<error numero="2716">El dato ingresado en el tipo de cambio debe ser numérico mayor a cero</error>
<error numero="2717">La fecha de cambio no es válido</error>
<error numero="2718">El valor de la moneda del documento Relacionado no es válido</error>
<error numero="2719">El XML no contiene el tag o no existe información de la moneda de referencia para el tipo de cambio</error>
<error numero="2720">El XML no contiene el tag o no existe información de la moneda objetivo para la Tasa de Cambio</error>
<error numero="2721">El XML no contiene el tag o no existe información del tipo de cambio</error>
<error numero="2722">El XML no contiene el tag o no existe información de la fecha de cambio</error>
<error numero="2723">El XML no contiene el tag o no existe información del número de documento de identidad del proveedor</error>
<error numero="2724">El valor ingresado como documento de identidad del proveedor es incorrecto</error>
<error numero="2725">El XML no contiene el tag o no existe información del Importe total Retenido</error>
<error numero="2726">El XML no contiene el tag o no existe información de la moneda del Importe total Retenido</error>
<error numero="2727">El XML no contiene el tag o no existe información de la moneda del Importe total Retenido</error>
<error numero="2728">El valor de la moneda del Importe total Retenido debe ser PEN</error>
<error numero="2729">El XML no contiene el tag o no existe información del Importe total Pagado</error>
<error numero="2730">El dato ingresado en SUNATTotalPaid debe ser numérico mayor a cero</error>
<error numero="2731">El XML no contiene el tag o no existe información de la moneda del Importe total Pagado</error>
<error numero="2732">El valor de la moneda del Importe total Pagado debe ser PEN</error>
<error numero="2733">El XML no contiene el tag o no existe información del número de pago</error>
<error numero="2734">El dato ingresado en el número de pago no es válido</error>
<error numero="2735">El XML no contiene el tag o no existe información del Importe del pago</error>
<error numero="2736">El dato ingresado en el Importe del pago debe ser numérico mayor a cero</error>
<error numero="2737">El XML no contiene el tag o no existe información de la fecha de pago del documento Relacionado</error>
<error numero="2738">La fecha de pago del documento relacionado no es válido</error>
<error numero="2739">El XML no contiene el tag o no existe información del Importe retenido</error>
<error numero="2740">El dato ingresado en el Importe retenido debe ser numérico mayor a cero</error>
<error numero="2741">El XML no contiene el tag o no existe información de la moneda de importe retenido</error>
<error numero="2742">El valor de la moneda de importe retenido debe ser PEN</error>
<error numero="2743">El XML no contiene el tag o no existe información de la Fecha de Retención</error>
<error numero="2744">La fecha de retención no es válido</error>
<error numero="2745">El XML no contiene el tag o no existe información del Importe total a pagar (neto)</error>
<error numero="2746">El dato ingresado en el Importe total a pagar (neto) debe ser numérico mayor a cero</error>
<error numero="2747">El XML no contiene el tag o no existe información de la Moneda del monto neto pagado</error>
<error numero="2748">El valor de la Moneda del monto neto pagado debe ser PEN</error>
<error numero="2749">La moneda de referencia para el tipo de cambio debe ser la misma que la del documento relacionado</error>
<error numero="2750">El comprobante que desea revertir no existe.</error>
<error numero="2751">El comprobante fue informado previamente en una reversión.</error>
<error numero="2752">El número de ítem no puede estar duplicado.</error>
<error numero="2753">No debe existir mas de una referencia en guía dada de baja.</error>
<error numero="2754">El tipo de documento de la guia dada de baja es incorrecto (tipo documento = 09).</error>
<error numero="2755">El tipo de documento relacionado es incorrecto (ver catalogo nro 21).</error>
<error numero="2756">El numero de documento relacionado no cumple con el estandar.</error>
<error numero="2757">El XML no contiene el tag o no existe información del número de documento de identidad del destinatario.</error>
<error numero="2758">El valor ingresado como numero de documento de identidad del destinatario no cumple con el estandar.</error>
<error numero="2759">El XML no contiene el atributo o no existe información del tipo de documento del destinatario.</error>
<error numero="2760">El valor ingresado como tipo de documento del destinatario es incorrecto.</error>
<error numero="2761">El XML no contiene el atributo o no existe información del nombre o razon social del destinatario.</error>
<error numero="2762">El valor ingresado como tipo de documento del nombre o razon social del destinatario es incorrecto.</error>
<error numero="2763">El XML no contiene el tag o no existe información del número de documento de identidad del tercero relacionado.</error>
<error numero="2764">El valor ingresado como numero de documento de identidad del tercero relacionado no cumple con el estandar.</error>
<error numero="2765">El XML no contiene el atributo o no existe información del tipo de documento del tercero relacionado.</error>
<error numero="2766">El valor ingresado como tipo de documento del tercero relacionado es incorrecto.</error>
<error numero="2767">Para exportación, el XML no contiene el tag o no existe informacion del numero de DAM.</error>
<error numero="2768">Para importación, el XML no contiene el tag o no existe informacion del numero de manifiesto de carga o numero de DAM.</error>
<error numero="2769">El valor ingresado como numero de DAM no cumple con el estandar.</error>
<error numero="2770">El valor ingresado como numero de manifiesto de carga no cumple con el estandar.</error>
<error numero="2771">El XML no contiene el atributo o no existe informacion en numero de bultos o pallets obligatorio para importación.</error>
<error numero="2772">El valor ingresado como numero de bultos o pallets no cumple con el estandar.</error>
<error numero="2773">El valor ingresado como modalidad de transporte no es correcto.</error>
<error numero="2774">El XML contiene datos de vehiculo o datos de conductores para una operación de transporte publico completo.</error>
<error numero="2775">El XML no contiene el atributo o no existe informacion del codigo de ubigeo.</error>
<error numero="2776">El valor ingresado como codigo de ubigeo no cumple con el estandar.</error>
<error numero="2777">El XML no contiene el atributo o no existe informacion de direccion completa y detallada.</error>
<error numero="2778">El valor ingresado como direccion completa y detallada no cumple con el estandar.</error>
<error numero="2779">El XML no contiene el atributo o no existe informacion de cantida de items</error>
<error numero="2780">El valor ingresado en cantidad de items no cumple con el estandar</error>
<error numero="2781">El XML no contiene el atributo o no existe informacion de descripcion del items</error>
<error numero="2782">El valor ingresado en descripcion del items no cumple con el estandar</error>
<error numero="2783">El valor ingresado en codigo del item no cumple con el estandar.</error>
<error numero="2784">Debe consignar codigo de regimen de percepcion (sac:AdditionalMonetaryTotal/cbc:ID@schemeID).</error>
<error numero="2785">sac:ReferenceAmount es obligatorio y mayor a cero cuando sac:AdditionalMonetaryTotal/cbc:ID es 2001</error>
<error numero="2786">El dato ingresado en sac:ReferenceAmount no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2787">Debe consignar la moneda para la Base imponible percepcion.</error>
<error numero="2788">El dato ingresado en moneda debe ser PEN</error>
<error numero="2789">cbc:PayableAmount es obligatorio y mayor a cero cuando sac:AdditionalMonetaryTotal/cbc:ID es 2001</error>
<error numero="2790">El dato ingresado en cbc:PayableAmount no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2791">Debe consignar la moneda para el Monto de la percepcion (cbc:PayableAmount/@currencyID)</error>
<error numero="2792">El dato ingresado en moneda del monto de cargo/descuento para percepcion debe ser PEN</error>
<error numero="2793">sac:TotalAmount es obligatorio y mayor a cero cuando sac:AdditionalMonetaryTotal/cbc:ID es 2001</error>
<error numero="2794">El dato ingresado en sac:TotalAmount no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2795">Debe consignar la moneda para el Monto Total incluido la percepcion (sac:TotalAmount/@currencyID)</error>
<error numero="2796">El dato ingresado en sac:TotalAmount/@currencyID debe ser PEN</error>
<error numero="2797">El Monto de percepcion no puede ser mayor al importe total del comprobante.</error>
<error numero="2798">El Monto de percepcion no tiene el valor correcto según el tipo de percepcion.</error>
<error numero="2799">sac:TotalAmount no tiene el valor correcto cuando sac:AdditionalMonetaryTotal/cbc:ID es 2001</error>
<error numero="2800">El dato ingresado en el tipo de documento de identidad del receptor no esta permitido.</error>
<error numero="2801">El DNI ingresado no cumple con el estandar.</error>
<error numero="2802">El dato ingresado como numero de documento de identidad del receptor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2803">ID - No cumple con el formato UUID</error>
<error numero="2804">La fecha de recepcion del comprobante por OSE, no debe de ser mayor a la fecha de recepcion de SUNAT</error>
<error numero="2805">El XML no contiene el tag IssueTime</error>
<error numero="2806">IssueTime - El dato ingresado  no cumple con el patrón hh:mm:ss.sssss</error>
<error numero="2807">El XML no contiene el tag ResponseDate</error>
<error numero="2808">ResponseDate - El dato ingresado  no cumple con el patrón YYYY-MM-DD</error>
<error numero="2809">La fecha de recepcion del comprobante por OSE, no debe de ser mayor a la fecha de comprobacion del OSE</error>
<error numero="2810">La fecha de comprobacion del comprobante en OSE no puede ser mayor a la fecha de recepcion en SUNAT</error>
<error numero="2811">El XML no contiene el tag ResponseTime</error>
<error numero="2812">ResponseTime - El dato ingresado  no cumple con el patrón hh:mm:ss.sssss</error>
<error numero="2813">El XML no contiene el tag o no existe información del Número de documento de identificación del que envía el CPE (emisor o PSE)</error>
<error numero="2814">El valor ingresado como Número de documento de identificación del que envía el CPE (emisor o PSE) es incorrecto</error>
<error numero="2816">El XML no contiene el atributo schemeID o no existe información del Tipo de documento de identidad del que envía el CPE (emisor o PSE)</error>
<error numero="2817">El valor ingresado como Tipo de documento de identidad del que envía el CPE (emisor o PSE) es incorrecto</error>
<error numero="2818">El XML no contiene el atributo schemeAgencyName o no existe información del Tipo de documento de identidad del que envía el CPE (emisor o PSE)</error>
<error numero="2819">El valor ingresado en el atributo schemeAgencyName del Tipo de documento de identidad del que envía el CPE (emisor o PSE) es incorrecto</error>
<error numero="2820">El XML no contiene el atributo schemeURI o no existe información del Tipo de documento de identidad del que envía el CPE (emisor o PSE)</error>
<error numero="2821">El valor ingresado en el atributo schemeURI del Tipo de documento de identidad del que envía el CPE (emisor o PSE) es incorrecto</error>
<error numero="2822">El XML no contiene el tag o no existe información del Número de documento de identificación del OSE</error>
<error numero="2823">El valor ingresado como Número de documento de identificación del OSE es incorrecto</error>
<error numero="2824">El certificado digital con el que se firma el CDR OSE no corresponde con el RUC del OSE informado</error>
<error numero="2825">El Número de documento de identificación del OSE informado no esta registrado en el padron.</error>
<error numero="2826">El XML no contiene el atributo schemeID o no existe información del Tipo de documento de identidad del OSE</error>
<error numero="2827">El valor ingresado como Tipo de documento de identidad del OSE es incorrecto</error>
<error numero="2828">El XML no contiene el atributo schemeAgencyName o no existe información del Tipo de documento de identidad del OSE</error>
<error numero="2829">El valor ingresado en el atributo schemeAgencyName del Tipo de documento de identidad del OSE es incorrecto</error>
<error numero="2830">El XML no contiene el atributo schemeURI o no existe información del Tipo de documento de identidad del OSE</error>
<error numero="2831">El valor ingresado en el atributo schemeURI del Tipo de documento de identidad del OSE es incorrecto</error>
<error numero="2832">El XML no contiene el tag o no existe información del Código de Respuesta</error>
<error numero="2833">El valor ingresado como Código de Respuesta es incorrecto</error>
<error numero="2834">El XML no contiene el atributo listAgencyName o no existe información del Código de Respuesta</error>
<error numero="2835">El valor ingresado en el atributo listAgencyName del Código de Respuesta es incorrecto</error>
<error numero="2836">El XML no contiene el tag o no existe información de la Descripción de la Respuesta</error>
<error numero="2837">El valor ingresado como Descripción de la Respuesta es incorrecto</error>
<error numero="2838">El valor ingresado como Código de observación es incorrecto</error>
<error numero="2839">El XML no contiene el atributo listURI o no existe información del Código de observación</error>
<error numero="2840">El valor ingresado en el atributo listURI del Código de observación es incorrecto</error>
<error numero="2841">El XML no contiene el tag o no existe información de la Descripción de la observación</error>
<error numero="2842">El valor ingresado como Descripción de la observación es incorrecto</error>
<error numero="2843">Se ha encontrado mas de una Descripción de la observación, tag cac:Response/cac:Status/cbc:StatusReason</error>
<error numero="2844">No se encontro el tag cbc:StatusReasonCode cuando ingresó la Descripción de la observación</error>
<error numero="2845">El XML contiene mas de un elemento cac:DocumentReference</error>
<error numero="2846">El XML no contiene informacion en el tag cac:DocumentReference/cbc:ID</error>
<error numero="2848">El valor ingresado como Serie y número del comprobante no corresponde con el del comprobante</error>
<error numero="2849">El XML no contiene el tag o no existe información de la Fecha de emisión del comprobante</error>
<error numero="2851">El valor ingresado como Fecha de emisión del comprobante no corresponde con el del comprobante</error>
<error numero="2852">El XML no contiene el tag o no existe información de la Hora de emisión del comprobante</error>
<error numero="2853">El valor ingresado como Hora de emisión del comprobante no cumple con el patrón hh:mm:ss.sssss</error>
<error numero="2854">El valor ingresado como Hora de emisión del comprobante no corresponde con el del comprobante</error>
<error numero="2855">El XML no contiene el tag o no existe información del Tipo de comprobante</error>
<error numero="2856">El valor ingresado como Tipo de comprobante es incorrecto</error>
<error numero="2857">El valor ingresado como Tipo de comprobante no corresponde con el del comprobante</error>
<error numero="2858">El XML no contiene el tag o no existe información del Hash del comprobante</error>
<error numero="2859">El valor ingresado como Hash del comprobante es incorrecto</error>
<error numero="2860">El valor ingresado como Hash del comprobante no corresponde con el del comprobante</error>
<error numero="2861">El XML no contiene el tag o no existe información del Número de documento de identificación del emisor</error>
<error numero="2862">El valor ingresado como Número de documento de identificación del emisor es incorrecto</error>
<error numero="2863">El valor ingresado como Número de documento de identificación del emisor no corresponde con el del comprobante</error>
<error numero="2864">El XML no contiene el atributo o no existe información del Tipo de documento de identidad del emisor</error>
<error numero="2865">El valor ingresado como Tipo de documento de identidad del emisor es incorrecto</error>
<error numero="2866">El valor ingresado como Tipo de documento de identidad del emisor no corresponde con el del comprobante</error>
<error numero="2867">El XML no contiene el tag o no existe información del Número de documento de identificación del receptor</error>
<error numero="2868">El valor ingresado como Número de documento de identificación del receptor es incorrecto</error>
<error numero="2869">El valor ingresado como Número de documento de identificación del receptor no corresponde con el del comprobante</error>
<error numero="2870">El XML no contiene el atributo o no existe información del Tipo de documento de identidad del receptor</error>
<error numero="2871">El valor ingresado como Tipo de documento de identidad del receptor es incorrecto</error>
<error numero="2872">El valor ingresado como Tipo de documento de identidad del receptor no corresponde con el del comprobante</error>
<error numero="2873">El PSE informado no se encuentra vinculado con el  emisor del comprobante en la fecha de comprobación</error>
<error numero="2874">El Número de documento de identificación del OSE informado no se encuentra vinculado al emisor del comprobante en la fecha de recepcion en SUNAT</error>
<error numero="2875">ID - El dato ingresado no cumple con el formato R#-fecha-correlativo</error>
<error numero="2876">La fecha de recepción del comprobante por OSE debe ser mayor a la fecha de emisión del comprobante enviado</error>
<error numero="2880">Es obligatorio ingresar el peso bruto total de la guía</error>
<error numero="2881">Es obligatorio indicar la unidad de medida del Peso Total de la guía</error>
<error numero="2883">Es obligatorio indicar la unidad de medida del ítem</error>
<error numero="2884">Los comprobantes modificados por la nota deben ser del mismo tipo</error>
<error numero="2885">La fecha de emisión de la nota debe ser mayor o igual a la fecha de emisión de los documentos que modifica</error>
<error numero="2891">La tasa de percepción no existe en el catálogo</error>
<error numero="2892">El valor del tag no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2893">El valor no cumple con el formato establecido o es menor o igual a cero (0)</error>
<error numero="2894">El valor del tag no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2895">El valor no cumple con el formato establecido o es menor o igual a cero (0)</error>
<error numero="2896">El código ingresado como estado del ítem no existe en el catálogo</error>
<error numero="2897">El valor no cumple con el formato establecido o es menor o igual a cero (0)</error>
<error numero="2898">Para los tipos de seguro 1 y 2, debe consignar el numero de poliza, la fecha de cobertura y el monto asegurado</error>
<error numero="2899">Para el tipo de seguro 3 - Otros debe consignar el numero de poliza</error>
<error numero="2900">El Número de comprobante de fin de rango debe ser igual o mayor al de inicio</error>
<error numero="2901">El nombre comercial del emisor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2902">La urbanización del domicilio fiscal del emisor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2903">La provincia del domicilio fiscal del emisor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2904">El departamento del domicilio fiscal del emisor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2905">El distrito del domicilio fiscal del emisor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2906">El nombre comercial del proveedor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2907">La urbanización del domicilio fiscal del proveedor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2908">La provincia del domicilio fiscal del proveedor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2909">El departamento del domicilio fiscal del proveedor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2910">El distrito del domicilio fiscal del proveedor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2911">El nombre comercial del cliente no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2912">La urbanización del domicilio fiscal del cliente no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2913">La provincia del domicilio fiscal del cliente no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2914">El departamento del domicilio fiscal del cliente no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2915">El distrito del domicilio fiscal del cliente no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2916">La dirección completa y detallada del domicilio fiscal del emisor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2917">Debe corresponder a algún valor válido establecido en el catálogo 13</error>
<error numero="2918">La dirección completa y detallada del domicilio fiscal del proveedor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2919">La dirección completa y detallada del domicilio fiscal del cliente no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2920">Dato no cumple con formato de acuerdo al tipo de documento</error>
<error numero="2921">Es obligatorio informar el detalle el tipo de servicio público</error>
<error numero="2922">El valor del Tag no se encuentra en el catálogo</error>
<error numero="2923">Es obligatorio informar el código de servicios de telecomunicaciones para el tipo servicio público informado</error>
<error numero="2924">Sólo enviar información para el tipos de servicios públicos 5</error>
<error numero="2925">El valor del Tag no se encuentra en el catálogo</error>
<error numero="2926">Es obligatorio informar el número del suministro para el tipo servicio público informado</error>
<error numero="2927">Comprobante de Servicio Publico no se encuenta registrado en sunat</error>
<error numero="2928">El valor del Tag no cumple con el tipo y longitud esperada</error>
<error numero="2929">Debe remitir información del número de teléfono para el código de servicios de telecomunicaciones informado</error>
<error numero="2930">El tipo de documento modificado por la Nota de debito debe ser Servicio Publico electronico</error>
<error numero="2931">El valor del Tag no cumple con el tipo y longitud esperada</error>
<error numero="2932">Es obligatorio informar el código de tarifa contratada para el tipo servicio público informado</error>
<error numero="2933">Sólo enviar información para el tipos de servicios públicos 1 o 2</error>
<error numero="2934">El valor del Tag no se encuentra en el catálogo</error>
<error numero="2935">Es obligatorio informar la unidad de medida</error>
<error numero="2936">El dato ingresado como unidad de medida no corresponde al valor esperado</error>
<error numero="2937">Es obligatorio informar el detalle de la potencia contratada</error>
<error numero="2938">Sólo enviar información para el tipo de servicios público 1</error>
<error numero="2939">El valor del Tag no cumple con el tipo y longitud esperada</error>
<error numero="2940">Es obligatorio informar el tipo de medidor </error>
<error numero="2941">Sólo enviar información para el tipo de servicios público 1</error>
<error numero="2942">El valor del Tag no se encuentra en el catálogo</error>
<error numero="2943">Es obligatorio informar el número del medidor</error>
<error numero="2944">Sólo enviar información para el tipos de servicios públicos 1 o 2</error>
<error numero="2945">El valor del Tag no cumple con el tipo y longitud esperada</error>
<error numero="2946">Debe informar el consumo del periodo</error>
<error numero="2947">No existe el detalle del número del medidor</error>
<error numero="2948">Sólo enviar información para el tipos de servicios públicos 1 o 2</error>
<error numero="2949">El impuesto ICBPER no se encuentra vigente</error>
<error numero="2950">El comprobante ha sido presentado fuera de plazo</error>
<error numero="2951">Sólo enviar información para el tipos de servicios públicos 1 o 2</error>
<error numero="2952">El valor del Tag no cumple con el tipo y longitud esperada</error>
<error numero="2953">Es obligatorio indicar la unidad de medida del ítem</error>
<error numero="2954">El valor ingresado como codigo de motivo de cargo/descuento por linea no es valido (catalogo 53)</error>
<error numero="2955">El formato ingresado en el tag cac:InvoiceLine/cac:Allowancecharge/cbc:Amount no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="2956">El Monto total de impuestos es obligatorio</error>
<error numero="2957">El comprobante no puede ser dado de baja por exceder el plazo desde su fecha de emision</error>
<error numero="2958">El comprobante no puede ser dado de baja por exceder el plazo desde su fecha de recepcion</error>
<error numero="2959">El valor del atributo del tag cac:TaxTotal/cac:TaxSubtotal/cac:TaxCategory/cbc:ID/ no corresponde al esperado.</error>
<error numero="2960">El valor del tag no corresponde al esperado.</error>
<error numero="2961">El valor del tag codigo de tributo internacional no corresponde al esperado.</error>
<error numero="2962">El valor del atributo del tag cac:TaxTotal/cac:TaxSubtotal/cac:TaxCategory/cac:TaxScheme/cbc:ID no corresponde al esperado.</error>
<error numero="2963">El valor del atributo del tag cac:TaxTotal/cac:TaxSubtotal/cac:TaxCategory/cbc:ID/ no corresponde al esperado.</error>
<error numero="2964">El valor del tag nombre del tributo no corresponde al esperado.</error>
<error numero="2965">La sumatoria de otros tributos no corresponde al total</error>
<error numero="2966">Sólo se puede indicar el códigos 55 del catálogo 53</error>
<error numero="2967">Los importes de otros cargos a nivel de línea no corresponden a la suma total.</error>
<error numero="2968">El dato ingresado en cac:AllowanceCharge/cbc:Amount no cumple con el formato establecido. </error>
<error numero="2969">Los importes de otros cargos a nivel de línea no corresponden a la suma total.</error>
<error numero="2970">El dato ingresado en sac:SUNATTotalPaidBeforeRounding debe ser numérico mayor a cero</error>
<error numero="2971">Si existe tag sac:SUNATTotalPaidBeforeRounding debe existir tag cbc:PayableRoundingAmount</error>
<error numero="2972">Importe total pagado antes de redondeo debe ser igual a la suma de los importes pagados por cada documento relacionado</error>
<error numero="2973">El valor de la moneda del Importe total pagado antes de redondeo debe ser PEN</error>
<error numero="2974">El dato ingresado en cbc:PayableRoundingAmount debe ser numérico valido</error>
<error numero="2975">Si existe tag cbc:PayableRoundingAmount debe existir tag sac:SUNATTotalPaidBeforeRounding</error>
<error numero="2976">El valor para el ajuste por redondeo no es válido</error>
<error numero="2977">El valor de la moneda del Ajuste por redondeo debe ser PEN</error>
<error numero="2978">Importe total pagado debe ser igual a la suma del Importe total pagado antes de redondeo mas el Ajuste por redondeo</error>
<error numero="2979">El dato ingresado en sac:SUNATTotalCashedBeforeRounding debe ser numérico mayor a cero</error>
<error numero="2980">Si existe tag sac:SUNATTotalCashedBeforeRounding debe existir tag cbc:PayableRoundingAmount</error>
<error numero="2981">Importe total cobrado antes de redondeo debe ser igual a la suma de los importes cobrados por cada documento relacionado</error>
<error numero="2982">El valor de la moneda del Importe total cobrado antes de redondeo debe ser PEN</error>
<error numero="2983">Si existe tag cbc:PayableRoundingAmount debe existir tag sac:SUNATTotalCashedBeforeRounding</error>
<error numero="2984">Importe total cobrado debe ser igual a la suma del Importe total cobrado antes de redondeo mas el Ajuste por redondeo</error>
<error numero="2985">Solo se acepta comprobantes con fecha de emisión hasta el 28/02/2014 si la tasa del comprobante de retencion 6%</error>
<error numero="2986">Solo se acepta informacion de percepcion para nuevas boletas.</error>
<error numero="2987">El comprobante ya fue informado y se encuentra anulado o rechazado.</error>
<error numero="2988">El comprobante (fisico) a la que hace referencia la nota, no se encuentra autorizado.</error>
<error numero="2989">El comprobante (electronico) a la que hace referencia la nota, no se encuentra informado.</error>
<error numero="2990">El comprobante (electronico) a la que hace referencia la nota, se encuentra anulado o rechazada.</error>
<error numero="2991">El tipo de documento modificado por la Nota de credito debe ser comprobante de servicio publico</error>
<error numero="2992">El XML no contiene el tag de la tasa del tributo de la línea</error>
<error numero="2993">El factor de afectación de IGV por linea debe ser diferente a 0.00.</error>
<error numero="2994">La categoría de impuesto de la línea no corresponde al valor esperado (catalogo 5)</error>
<error numero="2995">El XML no contiene el tag o no existe información del código internacional de tributo de la línea</error>
<error numero="2996">El XML no contiene el tag o no existe información del nombre de tributo de la línea</error>
<error numero="2997">El XML no contiene el tag o no existe información del código de tributo de la línea</error>
<error numero="2998">El código de tributo de la línea no corresponde al valor esperado</error>
<error numero="2999">El dato ingresado en el total valor de venta globales no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="3000">El monto total del impuestos sobre el valor de venta de operaciones gratuitas/inafectas/exoneradas debe ser igual a 0.00 </error>
<error numero="3001">El Código producto de SUNAT no puede ser vacio si es de Exportacion</error>
<error numero="3002">El Código producto de SUNAT  no es válido</error>
<error numero="3003">El XML no contiene el tag o no existe información de total valor de venta globales</error>
<error numero="3004">El XML no contiene el tag o no existe información de la categoría de impuesto globales</error>
<error numero="3005">El XML no contiene el tag o no existe información del código de tributo en operaciones inafectas/exoneradas</error>
<error numero="3006">El dato ingresado en descripcion de leyenda no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="3007">El dato ingresado como codigo de tributo global no corresponde al valor esperado.</error>
<error numero="3008">La sumatoria del total valor de venta - Otros tributos de pago de línea no corresponden al total</error>
<error numero="3009">La sumatoria del total del importe del tributo Otros tributos de línea no corresponden al total</error>
<error numero="3010">El XML no contiene el tag o no existe información de total valor de venta en operaciones gravadas</error>
<error numero="3011">El dato ingresado en el total valor de venta en operaciones gravadas  no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="3012">El dato ingresado en el importe del tributo en operaciones gravadas  no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="3013">El XML no contiene el tag o no existe información de la categoría de impuesto en operaciones gravadas</error>
<error numero="3014">El codigo de leyenda no debe repetirse en el comprobante.</error>
<error numero="3015">El XML no contiene el tag o no existe información del código de tributo en operaciones gravadas</error>
<error numero="3016">El dato ingresado en base monto por cargo/descuento globales no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="3017">El XML no contiene el tag o no existe información del nombre de tributo en operaciones gravadas</error>
<error numero="3018">El XML no contiene el tag o no existe información del código internacional del tributo en operaciones gravadas</error>
<error numero="3019">El dato ingresado en total precio de venta no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="3020">El dato ingresado en el monto total de impuestos no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="3021">El dato ingresado en el monto total de impuestos por línea no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="3022">El importe total de impuestos por línea no coincide con la sumatoria de los impuestos por línea.</error>
<error numero="3023">El tipo de documento no se encuentra en el catálogo </error>
<error numero="3024">El tag cac:TaxTotal no debe repetirse a nivel de totales</error>
<error numero="3025">El dato ingresado en factor de cargo o descuento global no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="3026">El tag cac:TaxTotal no debe repetirse a nivel de Item</error>
<error numero="3027">El valor del atributo no se encuentra en el catálogo</error>
<error numero="3028">El dato ingresado en código de SW de facturación no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="3029">El XML no contiene el tag o no existe información del tipo de documento de identidad del emisor</error>
<error numero="3030">El XML no contiene el tag o no existe información del código de local anexo del emisor</error>
<error numero="3031">El dato ingresado en TaxableAmount de la linea no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="3032">El XML no contiene el tag o no existe información de la categoría de impuesto de la línea</error>
<error numero="3033">El codigo de bien o servicio sujeto a detracción no existe en el listado.</error>
<error numero="3034">El xml no contiene el tag o no existe información en el nro de cuenta de detracción</error>
<error numero="3035">El xml no contiene el tag o no existe información en el monto de detraccion</error>
<error numero="3036">El XML no contiene el tag o no existe información del nombre del tributo</error>
<error numero="3037">El dato ingresado en monto de detraccion no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="3038">La sumatoria de los IGV (operaciones gravadas) de línea no corresponden al total</error>
<error numero="3039">La sumatoria del total valor de venta - operaciones gravadas de línea no corresponden al total</error>
<error numero="3040">La sumatoria del total valor de venta - Exportaciones de línea no corresponden al total</error>
<error numero="3041">La sumatoria del total valor de venta - operaciones inafectas de línea no corresponden al total</error>
<error numero="3042">La sumatoria del total valor de venta - operaciones exoneradas de línea no corresponden al total</error>
<error numero="3043">El XML no contiene el tag o no existe información de total valor de venta ISC e IVAP</error>
<error numero="3044">El dato ingresado en el total valor de venta ISC e IVAP no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="3045">La sumatoria del total valor de venta - ISC de línea no corresponden al total</error>
<error numero="3046">La sumatoria del total valor de venta - IVAP de línea no corresponden al total</error>
<error numero="3047">El dato ingresado en el importe del tributo para ISC e IVAP no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="3048">La sumatoria del total del importe del tributo ISC de línea no corresponden al total</error>
<error numero="3049">El importe del IVAP no corresponden al determinado por la información consignada.</error>
<error numero="3050">Afectación de IGV no corresponde al código de tributo de la linea.</error>
<error numero="3051">Nombre de tributo no corresponde al código de tributo de la linea.</error>
<error numero="3052">El factor de cargo/descuento por linea no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="3053">El Monto base de cargo/descuento por linea no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="3054">El XML no contiene el tag o no existe información de la categoría de impuesto en ISC o IVAP</error>
<error numero="3055">Si el código de tributo es 2000, la categoría del tributo debe ser S</error>
<error numero="3056">Si el código de tributo es 1016, la categoría del tributo debe ser S</error>
<error numero="3057">La sumatoria del total valor de venta - operaciones gratuitas de línea no corresponden al total</error>
<error numero="3058">El XML no contiene el tag o no existe información del código de tributo para ISC o IVAP</error>
<error numero="3059">El XML no contiene el tag o no existe información de código de tributo.</error>
<error numero="3060">El valor del tag código de tributo no corresponde al esperado.</error>
<error numero="3061">No se permite importe mayor a cero cuando el codigo de tributo es IVAP y el comprobante esta sujeta a IVAP</error>
<error numero="3062">La tasa o porcentaje de detracción no corresponde al valor esperado.</error>
<error numero="3063">El XML no contiene el tag de matricula de embarcación en Detracciones para recursos hidrobiologicos.</error>
<error numero="3064">El XML no contiene tag o no existe información del valor del concepto por linea.</error>
<error numero="3065">El XML no contiene tag de la fecha del concepto por linea.</error>
<error numero="3066">El XML contiene un codigo de tributo no valido para Servicios Publicos.</error>
<error numero="3067">El código de tributo no debe repetirse a nivel de item</error>
<error numero="3068">El código de tributo no debe repetirse a nivel de totales</error>
<error numero="3069">El xml contiene una linea con mas de un codigo de tributo repetitivo.</error>
<error numero="3070">EL codigo internacional del tributo por linea no corresponde al valor esperado por su Id.</error>
<error numero="3071">El dato ingresado como codigo de motivo de cargo/descuento global no es valido (catalogo nro 53)</error>
<error numero="3072">El XML no contiene el tag o no existe informacion de codigo de motivo de cargo/descuento global.</error>
<error numero="3073">El XML no contiene el tag o no existe informacion de codigo de motivo de cargo/descuento por item.</error>
<error numero="3074">El monto del cargo para el para FISE debe ser igual mayor a 0.00 </error>
<error numero="3075">La sumatoria de descuentos que afectan a BI por linea no corresponden al total</error>
<error numero="3076">La sumatoria de descuentos que no afectan a BI por linea no corresponden al total</error>
<error numero="3077">La sumatoria de cargos que afectan a BI por linea no corresponden al total</error>
<error numero="3078">La sumatoria de cargos que no afectan a BI por linea no corresponden al total</error>
<error numero="3079">La sumatoria de montos bases de los descuentos que afectan a BI por linea no corresponden al total</error>
<error numero="3080">La sumatoria de montos bases de los descuentos que no afectan a BI por linea no corresponden al total</error>
<error numero="3081">La sumatoria de montos bases de los cargos que afectan a BI por linea no corresponden al total</error>
<error numero="3082">La sumatoria de montos bases de los cargos que no afectan a BI por linea no corresponden al total</error>
<error numero="3083">El XML no contiene el tag o no existe información del total valor de venta.</error>
<error numero="3084">La sumatoria de valor de venta no corresponde a los importes consignados</error>
<error numero="3085">El XML no contiene el tag o no existe información del total precio de venta.</error>
<error numero="3086">La sumatoria consignados en descuentos globales no corresponden al total.</error>
<error numero="3087">La sumatoria consignados en cargos globales no corresponden al total</error>
<error numero="3088">El valor ingresado como moneda del comprobante no es valido (catalogo nro 02).</error>
<error numero="3089">El XML contiene mas de un tag como elemento de numero de documento del emisor</error>
<error numero="3090">El XML contiene mas de un tag como elemento de numero de documento del receptor.</error>
<error numero="3091">Si se tipo de operación es Venta Interna - Sujeta al FISE, debe ingresar cargo para FISE</error>
<error numero="3092">Para cargo/descuento FISE, debe ingresar monto base y debe ser mayor a 0.00</error>
<error numero="3093">Si operación es sujeta a percepción y la forma de pago es Contado, debe ingresar cargo para Percepción</error>
<error numero="3094">El comprobante más "código de operación del ítem" no debe repetirse</error>
<error numero="3095">El comprobante no debe ser emitido y editado en el mismo envío</error>
<error numero="3096">El comprobante no debe ser editado y anulado en el mismo envío</error>
<error numero="3097">El emisor a la fecha no se encuentra registrado ó habilitado en el Registro de exportadores de servicios SUNAT</error>
<error numero="3098">El XML no contiene el tag o no existe información del pais de uso, exploración o aprovechamiento</error>
<error numero="3099">El dato ingresado como pais de uso, exploracion o aprovechamiento es incorrecto.</error>
<error numero="3100">El dato ingresado como codigo de tributo por linea es invalido para tipo de operación.</error>
<error numero="3101">El factor de afectación de IGV por linea debe ser igual a 0.00 para Exoneradas, Inafectas, Exportación, Gratuitas de exoneradas o Gratuitas de inafectas.</error>
<error numero="3102">El dato ingresado como factor de afectacion por linea no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="3103">El producto del factor y monto base de la afectación del IGV/IVAP no corresponde al monto de afectacion de linea.</error>
<error numero="3104">El factor de afectación de ISC por linea debe ser diferente a 0.00.</error>
<error numero="3105">El XML debe contener al menos un tributo por linea de afectacion por IGV</error>
<error numero="3106">El XML contiene mas de un tributo por linea (Gravado, Exonerado, Inafecto, Exportación)</error>
<error numero="3107">El dato ingresado como codigo de tributo global es invalido para tipo de operación.</error>
<error numero="3108">El producto del factor y monto base de la afectación del ISC no corresponde al monto de afectacion de linea.</error>
<error numero="3109">El producto del factor y monto base de la afectación de otros tributos no corresponde al monto de afectacion de linea.</error>
<error numero="3110">El monto de afectacion de IGV por linea debe ser igual a 0.00 para Exoneradas, Inafectas, Exportación, Gratuitas de exoneradas o Gratuitas de inafectas.</error>
<error numero="3111">El monto de afectación de IGV por linea debe ser diferente a 0.00.</error>
<error numero="3112">La sumatoria de los IGV de operaciones gratuitas de la línea (codigo tributo 9996) no corresponden al total</error>
<error numero="3113">El xml contiene información FISE que no corresponde al tipo de operación.</error>
<error numero="3114">El dato ingresado como indicador de cargo/descuento no corresponde al valor esperado.</error>
<error numero="3115">El dato ingresado como unidad de medida de cantidad de especie vendidas no corresponde al valor esperado.</error>
<error numero="3116">El XML no contiene el tag o no existe información del ubigeo de punto de origen en Detracciones - Servicio de transporte de carga.</error>
<error numero="3117">El XML no contiene el tag o no existe información de la dirección del punto de origen en Detracciones - Servicio de transporte de carga.</error>
<error numero="3118">El XML no contiene el tag o no existe información del ubigeo de punto de destino en Detracciones - Servicio de transporte de carga.</error>
<error numero="3119">El XML no contiene el tag o no existe información de la dirección del punto de destino en Detracciones - Servicio de transporte de carga.</error>
<error numero="3120">El XML no contiene el tag o no existe información del Detalle del viaje en Detracciones - Servicio de transporte de carga.</error>
<error numero="3121">El XML no contiene el tag o no existe información del tipo de valor referencial en Detracciones - Servicios de transporte de carga.</error>
<error numero="3122">El XML no contiene el tag o no existe información del monto del valor referencial en Detracciones - Servicios de transporte de carga.</error>
<error numero="3123">El dato ingresado como monto valor referencial en Detracciones - Servicios de transporte de carga no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="3124">Detracciones - Servicio de transporte de carga, debe tener un (y solo uno) Valor Referencial del Servicio de Transporte.</error>
<error numero="3125">Detracciones - Servicio de transporte de carga, debe tener un (y solo uno) Valor Referencial sobre la carga efectiva.</error>
<error numero="3126">Detracciones - Servicio de transporte de carga, debe tener un (y solo uno) Valor Referencial sobre la carga util nominal.</error>
<error numero="3127">El XML no contiene el tag o no existe información del Codigo de BBSS de detracción para el tipo de operación.</error>
<error numero="3128">El XML contiene información de codigo de bien y servicio de detracción que no corresponde al tipo de operación.</error>
<error numero="3129">El dato ingresado como codigo de BBSS de detracción no corresponde al valor esperado.</error>
<error numero="3130">El XML no contiene el tag de nombre de embarcación en Detracciones para recursos hidrobiologicos.</error>
<error numero="3131">El XML no contiene el tag de tipo de especie vendidas en Detracciones para recursos hidrobiologicos.</error>
<error numero="3132">El XML no contiene el tag de lugar de descarga en Detracciones para recursos hidrobiologicos.</error>
<error numero="3133">El XML no contiene el tag de cantidad de especies vendidas en Detracciones para recursos hidrobiologicos.</error>
<error numero="3134">El XML no contiene el tag de fecha de descarga en Detracciones para recursos hidrobiologicos.</error>
<error numero="3135">El XML no contiene tag de la cantidad del concepto por linea.</error>
<error numero="3136">El XML no contiene el tag de numero de documentos del huesped.</error>
<error numero="3137">El XML no contiene el tag de tipo de documentos del huesped.</error>
<error numero="3138">El XML no contiene el tag de codigo de pais de emision del documento de identidad</error>
<error numero="3139">El XML no contiene el tag de apellidos y nombres del huesped.</error>
<error numero="3140">El XML no contiene el tag de codigo del pais de residencia.</error>
<error numero="3141">El XML no contiene el tag de fecha de ingreso del pais.</error>
<error numero="3142">El XML no contiene el tag de fecha de ingreso al establecimiento.</error>
<error numero="3143">El XML no contiene el tag de fecha de salida del establecimiento.</error>
<error numero="3144">El XML no contiene el tag de fecha de consumo.</error>
<error numero="3145">El XML no contiene el tag de numero de dias de permanencia.</error>
<error numero="3146">El XML no contiene el tag de Proveedores Estado: Número de Expediente</error>
<error numero="3147">El XML no contiene el tag de Proveedores Estado: Código de Unidad Ejecutora</error>
<error numero="3148">El XML no contiene el tag de Proveedores Estado: N° de Proceso de Selección</error>
<error numero="3149">El XML no contiene el tag de Proveedores Estado: N° de Contrato</error>
<error numero="3150">El XML no contiene el tag de Créditos Hipotecarios: Tipo de préstamo</error>
<error numero="3151">El XML no contiene el tag de Créditos Hipotecarios: Partida Registral</error>
<error numero="3152">El XML no contiene el tag de Créditos Hipotecarios: Número de contrato</error>
<error numero="3153">El XML no contiene el tag de Créditos Hipotecarios: Fecha de otorgamiento del crédito</error>
<error numero="3154">El XML no contiene el tag de Créditos Hipotecarios: Dirección del predio - Código de ubigeo</error>
<error numero="3155">El XML no contiene el tag de Créditos Hipotecarios: Dirección del predio - Dirección completa</error>
<error numero="3156">El XML no contiene el tag de BVME transporte ferroviario: Agente de Viajes: Numero de Ruc</error>
<error numero="3157">El XML no contiene el tag de BVME transporte ferroviario: Agente de Viajes: Tipo de documento</error>
<error numero="3158">El dato ingresado como Agente de Viajes-Tipo de documento no corresponde al valor esperado.</error>
<error numero="3159">El XML no contiene el tag de BVME transporte ferroviario: Pasajero - Apellidos y Nombres</error>
<error numero="3160">El XML no contiene el tag de BVME transporte ferroviario: Pasajero - Tipo de documento de identidad</error>
<error numero="3161">El XML no contiene el tag de BVME transporte ferroviario: Servicio transporte: Ciudad o lugar de origen - Código de ubigeo</error>
<error numero="3162">El XML no contiene el tag de BVME transporte ferroviario: Servicio transporte: Ciudad o lugar de origen - Dirección detallada</error>
<error numero="3163">El XML no contiene el tag de BVME transporte ferroviario: Servicio transporte: Ciudad o lugar de destino - Código de ubigeo</error>
<error numero="3164">El XML no contiene el tag de BVME transporte ferroviario: Servicio transporte: Ciudad o lugar de destino - Dirección detallada</error>
<error numero="3165">El XML no contiene el tag de BVME transporte ferroviario: Servicio transporte:Número de asiento</error>
<error numero="3166">El XML no contiene el tag de BVME transporte ferroviario: Servicio transporte: Hora programada de inicio de viaje</error>
<error numero="3167">El XML no contiene el tag de BVME transporte ferroviario: Servicio transporte: Fecha programada de inicio de viaje</error>
<error numero="3168">El XML no contiene el tag de Carta Porte Aéreo:  Lugar de origen - Código de ubigeo</error>
<error numero="3169">El XML no contiene el tag de Carta Porte Aéreo:  Lugar de origen - Dirección detallada</error>
<error numero="3170">El XML no contiene el tag de Carta Porte Aéreo:  Lugar de destino - Código de ubigeo</error>
<error numero="3171">El XML no contiene el tag de Carta Porte Aéreo:  Lugar de destino - Dirección detallada</error>
<error numero="3172">El XML no contiene tag de la Hora del concepto por linea.</error>
<error numero="3173">El XML no contiene el tag de BVME transporte ferroviario: Servicio transporte: Forma de Pago</error>
<error numero="3174">El dato ingreso como Forma de Pago o Medio de Pago no corresponde al valor esperado (catalogo nro 59)</error>
<error numero="3175">El XML no contiene el tag de BVME transporte ferroviario: Servicio de transporte: Número de autorización de la transacción</error>
<error numero="3176">El XML no contiene el tag de Regalía Petrolera: Decreto Supremo de aprobación del contrato</error>
<error numero="3177">El XML no contiene el tag de Regalía Petrolera: Area de contrato (Lote)</error>
<error numero="3178">El XML no contiene el tag de Regalía Petrolera: Periodo de pago - Fecha de inicio</error>
<error numero="3179">El XML no contiene el tag de Regalía Petrolera: Periodo de pago - Fecha de fin</error>
<error numero="3180">El XML no contiene el tag de Regalía Petrolera: Fecha de Pago</error>
<error numero="3181">El dato ingresado como Codigo de producto SUNAT no corresponde al valor esperado para tipo de operación.</error>
<error numero="3182">El XML no contiene el tag de Transportre Terreste - Número de asiento</error>
<error numero="3183">El XML no contiene el tag de Transporte Terrestre - Información de manifiesto de pasajeros</error>
<error numero="3184">El XML no contiene el tag de Transporte Terrestre - Número de documento de identidad del pasajero</error>
<error numero="3185">El XML no contiene el tag de Transporte Terrestre - Tipo de documento de identidad del pasajero</error>
<error numero="3186">El XML no contiene el tag de Transporte Terrestre - Nombres y apellidos del pasajero</error>
<error numero="3187">El XML no contiene el tag de Transporte Terrestre - Ciudad o lugar de destino - Dirección detallada</error>
<error numero="3188">El XML no contiene el tag de Transporte Terrestre - Ciudad o lugar de origen - Ubigeo</error>
<error numero="3189">El XML no contiene el tag de Transporte Terrestre - Ciudad o lugar de origen - Dirección detallada</error>
<error numero="3190">El XML no contiene el tag de Transporte Terrestre - Fecha de inicio programado</error>
<error numero="3191">El XML no contiene el tag de Transporte Terrestre - Hora de inicio programado</error>
<error numero="3192">El XML no contiene el tag de Total de anticipos</error>
<error numero="3193">El dato ingresado Total anticipos no corresponde para el tipo de operación</error>
<error numero="3194">Para los ajustes de operaciones de exportación solo es permitido registrar un documento que modifica.</error>
<error numero="3195">El xml no contiene el tag de impuesto por linea (TaxtTotal).</error>
<error numero="3196">La sumatoria de impuestos globales no corresponde al monto total de impuestos.</error>
<error numero="3197">El XML no contiene el tag de Transporte Terrestre - Ciudad o lugar de destino - Ubigeo</error>
<error numero="3198">La fecha de cierre no puede ser inferior a la fecha de inicio del cómputo del ciclo de facturación</error>
<error numero="3199">Si utiliza el estandar GS1 debe especificar el tipo de estructura GTIN</error>
<error numero="3200">El tipo de estructura GS1 no tiene un valor permitido</error>
<error numero="3201">El código de producto GS1 no cumple el estandar</error>
<error numero="3202">El numero de RUC del receptor no existe.</error>
<error numero="3203">El tipo de nota es un dato único</error>
<error numero="3204">El XML no contiene el tag de BVME transporte ferroviario: Pasajero - Número de documento de identidad</error>
<error numero="3205">Debe consignar el tipo de operación</error>
<error numero="3206">El dato ingresado como tipo de operación no corresponde a un valor esperado (catálogo nro. 51)</error>
<error numero="3207">Comprobante físico no se encuentra autorizado </error>
<error numero="3208">La moneda del monto de la detracción debe ser PEN</error>
<error numero="3209">El tipo de moneda de la nota debe ser el mismo que el declarado en el documento que modifica</error>
<error numero="3210">Solo debe consignar sistema de calculo si el tributo es ISC</error>
<error numero="3211">Falta identificador del pago del Monto de anticipo para relacionarlo con el comprobante que se realizo el  anticipo</error>
<error numero="3212">El comprobante contiene un identificador de pago repetido en los montos anticipados</error>
<error numero="3213">El comprobante contiene un pago anticipado pero no se ha consignado el documento que se realizo el anticipo</error>
<error numero="3214">No existe información del Monto Anticipado para el comprobante que se realizo el anticipo</error>
<error numero="3215">El comprobante contiene un identificador de pago repetido en los comprobantes que se realizo el anticipo</error>
<error numero="3216">Falta identificador del pago del comprobante para relacionarlo con el monto de  anticipo</error>
<error numero="3217">Debe consignar Numero de RUC del emisor del comprobante de anticipo</error>
<error numero="3218">El comprobante que se realizo el anticipo no existe</error>
<error numero="3219">El comprobante que se realizo el anticipo no se encuentra autorizado</error>
<error numero="3220">Si consigna montos de anticipo debe informar el Total de Anticipos</error>
<error numero="3221">El dato ingresado como codigo de tributo global es invalido para tipo de nota</error>
<error numero="3222">No existe información a nivel global de un tributo informado en la línea</error>
<error numero="3223">La combinación de tributos no es permitida</error>
<error numero="3224">Si existe 'Valor referencial unitario en operac. no onerosas' con monto mayor a cero, la operacion debe ser gratuita (codigo de tributo 9996)</error>
<error numero="3225">La base imponible a nivel de línea difiere de la información consignada en el comprobante</error>
<error numero="3226">El resultado del monto del cargo o descuento global es incorrecto en base a la información consignada</error>
<error numero="3227">La sumatoria del Total del valor de venta más los impuestos no concuerda con la base imponible</error>
<error numero="3228">El Comprobante de Pago no está autorizado en los Sistemas de la SUNAT.</error>
<error numero="3229">El monto para el redondeo del Importe Total excede el valor permitido</error>
<error numero="3230">Tipo de nota debe ser 'Ajustes afectos al IVAP'</error>
<error numero="3231">Debe consignar solo un elemento a nivel global para Percepciones (cbc:ID igual a 2001)</error>
<error numero="3232">Sólo los contribuyentes que hayan emitido los siguientes documentos: Guías, factura, boleta y sus respectivas notas, hasta el 30/09/2018 están autorizados a utilizar esta versión UBL</error>
<error numero="3233">Para cargo Percepción, debe ingresar monto base y debe ser mayor a 0.00</error>
<error numero="3234">El código de precio '02' es sólo para operaciones gratuitas</error>
<error numero="3235">No está autorizado a enviar comprobantes bajo el formato UBL 2.0</error>
<error numero="3236">El valor ingresado en el campo cac:TaxSubtotal/cbc:BaseUnitMeasure no corresponde al valor esperado</error>
<error numero="3237">Debe consignar el campo cac:TaxSubtotal/cbc:BaseUnitMeasure a nivel de ítem</error>
<error numero="3238">El valor ingresado en el campo cac:TaxSubtotal/cbc:PerUnitAmount del ítem no corresponde al valor esperado</error>
<error numero="3239">El código de local anexo consignado no se encuentra declarado en el RUC</error>
<error numero="3240">El impuesto ICBPER no aplica para el NRUS</error>
<error numero="3241">Para el tipo de operación 2100, 2101 y 2102 (Creditos) debe consignar Numero de contrato, Fecha de otorgamiento y Monto del crédito otorgado (capital)</error>
<error numero="3242">Para el tipo de operación 2104 - Empresas del sistema de seguros, debe consignar Información adicional  a nivel de ítem</error>
<error numero="3243">El XML no contiene tag o no existe información de la fecha del concepto por linea</error>
<error numero="3244">Debe consignar la informacion del tipo de transaccion del comprobante</error>
<error numero="3245">Debe informar si el tipo de transaccion es al Contado o al Credito</error>
<error numero="3246">El tipo de transaccion o el identificador de la cuota no cumple con el formato esperado</error>
<error numero="3247">El tipo de transaccion no puede ser a la vez al Contado y al Credito</error>
<error numero="3248">El tipo de transaccion o el identificador de la cuota no debe repetirse en el comprobante</error>
<error numero="3249">Si el tipo de transaccion es al Credito debe existir al menos información de una cuota de pago</error>
<error numero="3250">El Monto neto pendiente de pago no cumple el formato definido</error>
<error numero="3251">Si el tipo de transaccion es al Credito debe consignarse el Monto neto pendiente de pago</error>
<error numero="3252">Si existe información de cuota de pago, el tipo de transaccion debe ser al credito</error>
<error numero="3253">El Monto del pago único o de las cuotas no cumple el formato definido</error>
<error numero="3254">Si se consigna información de la cuota de pago, debe indicarse el monto de la cuota</error>
<error numero="3255">Fecha del pago único o de las cuotas no cumple el formato definido</error>
<error numero="3256">Si se consigna información de la cuota de pago, debe indicarse la fecha del pago único o de las cuotas</error>
<error numero="3257">Para el tipo de nota de credito 13 debe consignar información de la operación al credito</error>
<error numero="3259">Para el tipo de nota de credito 13 el documento afectado debe ser Factura</error>
<error numero="3260">Para el tipo de nota de credito 13 el documento afectado debe ser Factura al credito</error>
<error numero="3261">Para el tipo de nota de credito 13 no se puede modificar mas de una factura en la nota</error>
<error numero="3262">Si existe retencion de IGV en el comprobante, el receptor debe ser un Agente de Retencion</error>
<error numero="3263">El Importe de la retencion no tiene el valor correcto</error>
<error numero="3264">El importe total de la operación (base imponible de retencion) no puede ser mayor al importe total del comprobante.</error>
<error numero="3265">El Monto neto pendiente de pago debe ser menor o igual al Importe total del comprobante</error>
<error numero="3266">El Monto del pago único o de las cuotas debe ser menor o igual al Importe total del comprobante</error>
<error numero="3267">Fecha del pago único o de las cuotas no puede ser anterior o igual a la fecha de emisión del comprobante</error>
<error numero="3268">El código de local anexo consignado no se encuentra declarado en el RUC</error>
<error numero="3269">Si existe retencion de IGV en el comprobante, el emisor no debe ser un Agente de Retencion</error>
<error numero="3270">El precio unitario de la operación que está informando difiere de los cálculos realizados en base a la información remitida</error>
<error numero="3271">El valor de venta por ítem difiere de los importes consignados.</error>
<error numero="3272">La base imponible a nivel de línea difiere de la información consignada en el comprobante</error>
<error numero="3273">La sumatoria del total valor de venta - Exportaciones de línea no corresponden al total</error>
<error numero="3274">La sumatoria del total valor de venta - operaciones inafectas de línea no corresponden al total</error>
<error numero="3275">La sumatoria del total valor de venta - operaciones exoneradas de línea no corresponden al total</error>
<error numero="3276">La sumatoria del total valor de venta - operaciones gratuitas de línea no corresponden al total</error>
<error numero="3277">La sumatoria del total valor de venta - operaciones gravadas de línea no corresponden al total</error>
<error numero="3278">La sumatoria de valor de venta no corresponde a los importes consignados</error>
<error numero="3279">La sumatoria del Total del valor de venta más los impuestos no concuerda con la base imponible</error>
<error numero="3280">El importe total del comprobante no coincide con el valor calculado</error>
<error numero="3281">El emisor electrónico no se encuentra inscrito en el Registro de Establecimientos Autorizados (REA)</error>
<error numero="3282">Si se informa descuentos globales por anticipo debe existir 'Total de anticipos' con monto mayor a cero</error>
<error numero="3283">Si se utiliza la leyenda con código 2001, el total de operaciones exoneradas debe ser mayor a 0.00</error>
<error numero="3284">Si se utiliza la leyenda con código 2002, el total de operaciones exoneradas debe ser mayor a 0.00</error>
<error numero="3285">Si se utiliza la leyenda con código 2003, el total de operaciones exoneradas debe ser mayor a 0.00</error>
<error numero="3286">El monto total de la nota de credito debe ser menor o igual al monto de la factura</error>
<error numero="3287">Si se informa 'Total de anticipos' debe consignar los descuentos globales por anticipo con monto mayor a cero</error>
<error numero="3288">Debe consignar el Total Valor de Venta</error>
<error numero="3289">Si se utiliza la leyenda con código 2008, el total de operaciones exoneradas debe ser mayor a 0.00</error>
<error numero="3290">El valor de cargo/descuento por ítem difiere de los importes consignados.</error>
<error numero="3291">El cálculo del IGV es Incorrecto</error>
<error numero="3292">El importe total de impuestos por línea no coincide con la sumatoria de los impuestos por línea.</error>
<error numero="3293">La sumatoria del total valor de venta - IVAP de línea no corresponden al total</error>
<error numero="3294">La sumatoria de impuestos globales no corresponde al monto total de impuestos.</error>
<error numero="3295">El importe del IVAP no corresponden al determinado por la informacion consignada.</error>
<error numero="3296">La sumatoria del monto base - ISC de línea no corresponden al total</error>
<error numero="3297">La sumatoria del monto base - Otros tributos de línea no corresponden al total</error>
<error numero="3298">La sumatoria del total del importe del tributo ISC de línea no corresponden al total</error>
<error numero="3299">La sumatoria del total del importe del tributo Otros tributos de línea no corresponden al total</error>
<error numero="3300">La sumatoria consignados en descuentos globales no corresponden al total.</error>
<error numero="3301">La sumatoria consignados en cargos globales no corresponden al total</error>
<error numero="3302">La sumatoria de los IGV de operaciones gratuitas de la línea (codigo tributo 9996) no corresponden al total</error>
<error numero="3303">El monto para el redondeo del Importe Total excede el valor permitido</error>
<error numero="3304">La moneda del monto para el redondeo debe ser PEN</error>
<error numero="3305">Debe consignar el Total Precio de Venta</error>
<error numero="3306">La sumatoria del total del importe del tributo ICBPER de línea no corresponden al total</error>
<error numero="3307">El valor de cargo/descuento global difiere de los importes consignados</error>
<error numero="3308">Solo debe consignar informacion de percepciones si el tipo de operación es 2001-Operación sujeta a Percepcion</error>
<error numero="3309">Si forma de pago es Contado debe consignar un Payment Terms con indicador Percepcion</error>
<error numero="3310">Debe consignar el Monto total incluido la percepcion</error>
<error numero="3311">El Monto total incluido la percepción no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="3312">El documento relacionado tiene monto informado de percepción</error>
<error numero="3313">Si consigna información del codigo bien sujeto a detraccion, debe informar la cuenta de BN y montos de la detraccion</error>
<error numero="3314">Si consigna cuenta de BN y montos de la detraccion, debe informar el codigo bien sujeto a detraccion</error>
<error numero="3315">Si el tipo de nota de credito es 13, el Importe total debe ser cero</error>
<error numero="3316">Si el tipo de operación es 2002, debe informar los datos de la retención de segunda categoria</error>
<error numero="3317">Si consigna infomacion de la retencion de segunda categoria, el tipo de operacion debe ser 2002</error>
<error numero="3318">Debe consignar la base de la retencion de segunda categoria</error>
<error numero="3319">La suma de las cuotas debe ser igual al Monto neto pendiente de pago.</error>
<error numero="3320">El monto neto pendiente de pago debe ser menor o igual al monto de la factura</error>
<error numero="3321">La fecha de la cuota debe ser mayor a la fecha de emisión de la factura</error>
<error numero="3322">El valor debe ser 01 que corresponde a Emisión de Percepción Excepcional</error>
<error numero="3323">Solo se permite 1 documento relacionado cuando el Indicador de emisión excepcional es '01'</error>
<error numero="3324">Solo se permite '01' para el Tipo de documento relacionado cuando el valor del Indicador de emisión excepcional es '01'</error>
<error numero="3325">Se permite emitir comprobante de percepción excepcional cuando el documento de referencia es al contado.</error>
<error numero="3326">Solo se permite referenciar siempre y cuando el comprobante de percepción excepcional en el que se referencia al documento relacionado haya sido revertido.</error>
<error numero="3327">No esta permitido referenciar el Código del régimen de percepción con el regimen del documento relacionado.</error>
<error numero="3328">La boleta de venta relacionada tiene monto informado de percepción.</error>
<error numero="3329">Se permite emitir comprobante de percepción (no excepcional) cuando documento de referencia es al crédito o no tiene indicador de forma de pago.</error>
<error numero="3330">Solo debe consignar informacion de percepciones si la forma de pago es "Contado"</error>
<error numero="3331">El XML no contiene el tag o no existe informacion del tipo de documento identidad del Comprador</error>
<error numero="3332">El tipo de documento de identidad del Comprador es invalido</error>
<error numero="3333">El XML no contiene el tag o no existe informacion del numero de documento de identidad del Comprador</error>
<error numero="3334">El tipo y numero de documento de identidad del Remitente no puede ser es el mismo que el Comprador</error>
<error numero="3335">El tipo y numero de documento de identidad del Destinatario no debe ser es el mismo que el Comprador</error>
<error numero="3336">Numero de RUC del Comprador no existe</error>
<error numero="3337">El valor ingresado como documento de identidad del Comprador es incorrecto</error>
<error numero="3338">Numero de DNI del Comprador no existe</error>
<error numero="3339">El XML no contiene el tag o no existe informacion del nombre o razon social del Comprador</error>
<error numero="3340">El documento relacionado al traslado de mercancias se encuentra duplicado</error>
<error numero="3341">No existe el numero de Declaracion Aduanera de Mercancias (DAM) o el Declaracion Simplificada (DS)</error>
<error numero="3342">La Constancia de Deposito ingresada ya ha sido referenciada en otra GRE emitida</error>
<error numero="3343">La Fecha de inicio del traslado debe ser mayor o igual a la Fecha de emision del documento</error>
<error numero="3344">El indicador no debe repetirse</error>
<error numero="3345">Solo corresponde ingresar hasta dos 2 documentos relacionados si uno de los tipos de documentos relacionados es "31", "65", "66", "67", "68" o "69"</error>
<error numero="3346">Solo corresponde ingresar mas de 1 documento relacionado si uno de los tipos de documentos relacionados es "31", "65", "66", "67", "68" o "69", o "09" (solo guia electronica)</error>
<error numero="3347">No debe consignar los datos del transportista para una operacion de Transporte Privado</error>
<error numero="3348">El Numero de RUC del Transportista no existe</error>
<error numero="3349">El RUC del Transportista no esta activo</error>
<error numero="3350">El RUC del Transportista no esta habido</error>
<error numero="3351">El RUC del Transportista no esta afecto a los tributos autorizados</error>
<error numero="3352">Si ingreso un documento relacionado tipo "49" (solo en caso de GRE-Remitente) o "80", debe existir al menos un item con Subpartida nacional</error>
<error numero="3353">Solo debe consignar un Numero de autorizacion</error>
<error numero="3354">No debe ingresar informacion de vehiculo principal</error>
<error numero="3355">El Numero de Constancia de Inscripcion Vehicular o Certificado de Habilitacion Vehicular o la TUC (fisica o electronica) no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="3356">Solo debe consignar un Numero de autorizacion del vehiculo</error>
<error numero="3357">Debe consignar informacion del conductor principal</error>
<error numero="3358">Solo debe existir informacion de un conductor principal</error>
<error numero="3359">El numero de DNI del conductor no existe</error>
<error numero="3360">Debe consignar informacion de los nombres del conductor</error>
<error numero="3361">Debe consignar informacion de los apellidos del conductor</error>
<error numero="3362">No debe repetirse la informacion de conductores</error>
<error numero="3363">El codigo de ubigeo del punto de partida no existe</error>
<error numero="3364">El codigo de ubigeo no corresponde a la direccion del puerto/aeropuerto consignado</error>
<error numero="3365">El codigo de establecimiento anexo del punto de partida no existe o no contiene informacion</error>
<error numero="3366">El codigo de establecimiento anexo del punto de partida no esta declarado en SUNAT</error>
<error numero="3367">El codigo de establecimiento anexo del punto de partida no coincide con el ubigeo de partida consignado</error>
<error numero="3368">El codigo de ubigeo del punto de llegada no existe</error>
<error numero="3369">El codigo de establecimiento anexo del punto de llegada no existe o no contiene informacion</error>
<error numero="3370">El codigo de establecimiento anexo del punto de llegada no esta declarado en SUNAT</error>
<error numero="3371">El codigo de establecimiento anexo del punto de llegada no coincide con el ubigeo de llegada consignado</error>
<error numero="3372">Si el bien es regulado por SUNAT (existe Indicador de bien normalizado), debe indicar el Codigo de producto SUNAT</error>
<error numero="3373">El Codigo de Producto SUNAT no se encuentra en el listado</error>
<error numero="3374">No debe consignar el el Tipo de evento</error>
<error numero="3375">El Codigo de Producto GTIN no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="3376">El XML no contiene el tag o no existe informacion del Codigo de tipo de documento relacionado</error>
<error numero="3377">La Subpartida nacional no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="3378">La Subpartida nacional no se encuentra en el listado</error>
<error numero="3379">Debe consignar un documento relacionado igual a '49' (solo en caso de GRE-Remitente) u '80' para un traslado que comprende un bien normalizado</error>
<error numero="3380">Debe consignar el RUC del emisor del documento relacionado</error>
<error numero="3381">El RUC del emisor del documento relacionado no corresponde</error>
<error numero="3382">El Tipo de documento del emisor del documento relacionado debe ser Numero de RUC</error>
<error numero="3383">Debe consignar el Numero de documento de identidad del Remitente</error>
<error numero="3384">El Numero de documento de identidad del Remitente no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="3385">El Numero de RUC del Remitente no existe</error>
<error numero="3386">El Numero de DNI del Remitente no existe</error>
<error numero="3387">Debe consignar el Nombre o razon social del Remitente</error>
<error numero="3388">El indicador no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="3389">El Numero de RUC del subcontratador no existe</error>
<error numero="3390">El tipo y numero de documento de identidad del subcontratador es el mismo que del Transportista</error>
<error numero="3391">El Tipo de documento de identidad del subcontratador debe ser 6-Numero de RUC</error>
<error numero="3392">El Indicador de traslado total de la DAM o la DS solo se consigna cuando el motivo de traslado es 08-Importacion o 09 - Exportacion</error>
<error numero="3393">El tipo y numero de documento de identidad del Proveedor no debe ser el mismo que del Destinatario</error>
<error numero="3394">Si existe mas de una DAM o DS, deben coincidir los tipos y numeros de documento de identidad del importador o exportador consignados en dichos documentos</error>
<error numero="3395">Si el motivo de traslado no es 08-Importacion ni 09-Exportacion, no debe consignar el campo 'Peso bruto total de los items seleccionados'</error>
<error numero="3396">El Indicador de bien normalizado es invalido</error>
<error numero="3397">El dato ingresado como 'Peso bruto total de los items seleccionados' no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="3398">La unidad de medida del 'Peso bruto total de los items seleccionados' debe ser kilogramos (KGM)</error>
<error numero="3399">El Tipo de documento de identidad de quien paga el servicio es invalido</error>
<error numero="3400">El Numero de documento de identidad de quien paga el servicio no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="3401">El Numero de DNI de quien paga el servicio no existe</error>
<error numero="3402">El Numero de RUC de quien paga el servicio no existe</error>
<error numero="3403">El XML no contiene el tag o no existe informacion del numero de documento relacionado</error>
<error numero="3404">El XML no contiene el tag o no existe informacion del motivo de traslado</error>
<error numero="3405">El valor ingresado como motivo de traslado no es valido</error>
<error numero="3406">El XML no contiene el tag o no existe informacion de la fecha de inicio de traslado o fecha de entrega del bien al Transportista</error>
<error numero="3407">El valor ingresado  como fecha de inicio o fecha de entrega al Transportista no cumple con el estandar (YYYY-MM-DD)</error>
<error numero="3408">El Numero de RUC del emisor del documento relacionado no existe</error>
<error numero="3409">El Numero de RUC no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="3410">Debe indicar el Numero de RUC al cual pertenece el Codigo de establecimiento anexo del punto de partida/llegada</error>
<error numero="3411">El Numero de RUC  asociado al punto de partida/llegada no debe ser el igual al Numero de RUC del remitente</error>
<error numero="3412">El Numero de RUC aociado al establecimiento del punto de partida/llegada no existe</error>
<error numero="3413">El valor ingresado como Punto de georreferencia no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="3414">El Numero de RUC  asociado al punto de partida/llegada debe ser el igual al Numero de RUC del remitente</error>
<error numero="3415">Si el Motivo de traslado es 09-Exportacion, y el punto de llegada no es un puerto, el Numero de Ruc del establecimiento debe corresponder al numero de RUC del deposito temporal consignado en la DAM o DS</error>
<error numero="3416">No corresponde informar codigo de establecimiento del punto de llegada</error>
<error numero="3417">Para el motivo de traslado 05, 06 y 17 el tipo de documento de identidad del destinatario debe ser 6-RUC</error>
<error numero="3418">Si el motivo de traslado no es 08-Importacion ni 09-Exportacion, no debe consignar el campo 'Sustento de la diferencia del Peso bruto total de la carga'</error>
<error numero="3419">Si el Motivo de traslado es 08-Importacion o 09-Exportacion, debe consignar algun 'Numero de contenedor' o el 'Numero de Bultos o Pallets'</error>
<error numero="3420">Solo se pueden consignar como maximo dos contenedores</error>
<error numero="3421">El Numero de contenedor no debe repetirse</error>
<error numero="3422">Si existe Numero de contenedor debe indicarse el Numero de precinto</error>
<error numero="3423">El Numero de precinto no debe repetirse</error>
<error numero="3424">Si el Motivo de traslado es 08-Importacion, y el punto de partida no es un puerto ni aeropuerto, el Numero de Ruc del establecimiento debe corresponder al numero de RUC del deposito temporal consignado en la DAM o DS</error>
<error numero="3425">El Codigo de producto SUNAT no esta en el listado de bienes normalizados</error>
<error numero="3426">Si se trata de un bien normalizado por SUNAT, debe indicarse la Subpartida nacional</error>
<error numero="3427">Si el Motivo de traslado es 08-Importacion o 09-Exportacion y no es un Traslado Total de la DAM o DS, debe consignar la Numeracion de la DAM o DS</error>
<error numero="3428">Si el Motivo de traslado es 08-Importacion o 09-Exportacion y no es un Traslado Total de la DAM o DS, debe consignar la Numero de serie en la DAM o DS</error>
<error numero="3429">La Subpartida nacional no esta en el listado de bienes normalizados</error>
<error numero="3430">La Numeracion de la DAM o DS no se encuentra consignado como documento relacionado</error>
<error numero="3431">El Numero de la serie en la DAM o DS no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="3432">El Numero de la serie en la DAM o DS no coincide con algun numero de serie de la DAM o DS consignada</error>
<error numero="3433">La GRE remitente no existe</error>
<error numero="3434">Si existe una GRE Remitente como documento relacionado, el tipo y numero de documento de identidad del Destinatario deben ser los mismos que del destinatario consignado en la GRE Remitente</error>
<error numero="3435">Debe consignar el detalle de los bienes a transportar</error>
<error numero="3436">El campo de fecha de emision no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="3437">No existe informacion en el campo de hora de emision</error>
<error numero="3438">El campo de hora de emision no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="3439">El RUC no esta afecto a los tributos autorizados</error>
<error numero="3440">No se ha ingresado el tipo Declaracion Aduanera de Mercancias (DAM) o el Declaracion Simplificada (DS)  para el motivo de traslado selecionado</error>
<error numero="3441">El numero de documento relacionado al traslado de mercancias no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="3442">El Numero de RUC del Proveedor debe coincidir con alguno de los Numero de RUC emisor de los documentos relacionados</error>
<error numero="3443">El Numero de RUC del Destinatario no existe</error>
<error numero="3444">El Numero de DNI del Destinatario no existe</error>
<error numero="3445">El tipo de documento relacionado no corresponde para motivo de traslado seleccionado</error>
<error numero="3446">El dato ingresado como unidad de medida no corresponde al valor esperado</error>
<error numero="3447">El tipo de documento de identidad del Proveedor es invalido</error>
<error numero="3448">El tipo y numero de documento de identidad del Remitente no puede ser es el mismo que el Proveedor</error>
<error numero="3449">El XML no contiene el tag o no existe informacion del nombre o razon social del Proveedor</error>
<error numero="3450">Para la modalidad de traslado Privado no debe consignarse el 'Indicador de registro de vehiculos y conductores del transportista'</error>
<error numero="3451">Para la modalidad de traslado Publico no debe consignarse simultaneamente los indicadores 'Indicador de registro de vehiculos y conductores del transportista' e 'Indicador de traslado en vehiculos de categoria M1 o L'</error>
<error numero="3452">No debe ingresar informacion adicional de vehiculos (registros y/o autorizaciones)</error>
<error numero="3453">No debe ingresar informacion de vehiculos secundarios</error>
<error numero="3454">No debe ingresar informacion adicional de vehiculos secundarios</error>
<error numero="3455">No debe ingresar informacion del conductor principal</error>
<error numero="3456">No debe ingresar informacion del conductores secundarios</error>
<error numero="3457">El XML no contiene el atributo o no existe informacion en descripcion del motivo de traslado.</error>
<error numero="3458">El numero de item debe ser mayor a cero. Solo se permite colocar cero para consignar una anotacion opcional sobre los bienes a transportar.</error>
<error numero="3459">El dato ingresado como codigo del puerto no corresponde a un valor esperado</error>
<error numero="3460">El dato ingresado como codigo del aeropuerto no corresponde a un valor esperado</error>
<error numero="3462">La tasa del IGV debe ser la misma en todas las líneas o ítems del documento y debe corresponder con una tasa vigente.</error>
<error numero="4000">El documento ya fue presentado anteriormente.</error>
<error numero="4001">El numero de RUC del receptor no existe.</error>
<error numero="4002">Para el TaxTypeCode, esta usando un valor que no existe en el catalogo.</error>
<error numero="4003">El comprobante fue registrado previamente como rechazado.</error>
<error numero="4004">El DocumentTypeCode de las guias debe existir y tener 2 posiciones</error>
<error numero="4005">El DocumentTypeCode de las guias debe ser 09 o 31</error>
<error numero="4006">El ID de las guias debe tener informacion de la SERIE-NUMERO de guia.</error>
<error numero="4007">El XML no contiene el ID de las guias.</error>
<error numero="4008">El DocumentTypeCode de Otros documentos relacionados no cumple con el estandar.</error>
<error numero="4009">El DocumentTypeCode de Otros documentos relacionados tiene valores incorrectos.</error>
<error numero="4010">El ID de los documentos relacionados no cumplen con el estandar.</error>
<error numero="4011">El XML no contiene el tag ID de documentos relacionados.</error>
<error numero="4012">El ubigeo indicado en el comprobante no es el mismo que esta registrado para el contribuyente.</error>
<error numero="4013">El RUC  del receptor no esta activo</error>
<error numero="4014">El RUC del receptor no esta habido</error>
<error numero="4015">Si el tipo de documento del receptor no es RUC, debe tener operaciones de exportacion</error>
<error numero="4016">El total valor venta neta de oper. gravadas IGV debe ser mayor a 0.00 o debe existir oper. gravadas onerosas</error>
<error numero="4017">El total valor venta neta de oper. inafectas IGV debe ser mayor a 0.00 o debe existir oper. inafectas onerosas o de export.</error>
<error numero="4018">El total valor venta neta de oper. exoneradas IGV debe ser mayor a 0.00 o debe existir oper. exoneradas</error>
<error numero="4019">El calculo del IGV no es correcto</error>
<error numero="4020">El ISC no esta informado correctamente</error>
<error numero="4021">Si se utiliza la leyenda con codigo 2000, el importe de percepcion debe ser mayor a 0.00</error>
<error numero="4022">Si se utiliza la leyenda con código 2001, el total de operaciones exoneradas debe ser mayor a 0.00</error>
<error numero="4023">Si se utiliza la leyenda con código 2002, el total de operaciones exoneradas debe ser mayor a 0.00</error>
<error numero="4024">Si se utiliza la leyenda con código 2003, el total de operaciones exoneradas debe ser mayor a 0.00</error>
<error numero="4025">Si usa la leyenda de Transferencia o Servivicio gratuito, todos los items deben ser  no onerosos</error>
<error numero="4026">No se puede indicar Guia de remision de remitente y Guia de remision de transportista en el mismo documento</error>
<error numero="4027">El importe total no coincide con la sumatoria de los valores de venta mas los tributos mas los cargos</error>
<error numero="4028">El monto total de la nota de credito debe ser menor o igual al monto de la factura</error>
<error numero="4029">El ubigeo indicado en el comprobante no es el mismo que esta registrado para el contribuyente</error>
<error numero="4030">El ubigeo indicado en el comprobante no es el mismo que esta registrado para el contribuyente</error>
<error numero="4031">Debe indicar el nombre comercial</error>
<error numero="4032">Si el código del motivo de emisión de la Nota de Credito es 03, debe existir la descripción del item</error>
<error numero="4033">La fecha de generación de la numeración debe ser menor o igual a la fecha de generación de la comunicación</error>
<error numero="4034">El comprobante fue registrado previamente como baja</error>
<error numero="4035">El comprobante fue registrado previamente como rechazado</error>
<error numero="4036">La fecha de emisión de los rangos debe ser menor o igual a la fecha de generación del resumen</error>
<error numero="4037">El calculo del Total de IGV del Item no es correcto</error>
<error numero="4038">El resumen contiene menos series por tipo de documento que el envío anterior para la misma fecha de emisión</error>
<error numero="4039">No ha consignado información del ubigeo del domicilio fiscal</error>
<error numero="4040">Si el importe de percepcion es mayor a 0.00, debe utilizar una leyenda con codigo 2000</error>
<error numero="4041">El codigo de pais debe ser PE</error>
<error numero="4042">Para tipo de operación se está usando un valor que no existe en el catálogo. Nro. 17.</error>
<error numero="4043">Para el TransportModeCode, se está usando un valor que no existe en el catálogo Nro. 18.</error>
<error numero="4044">PrepaidAmount: Monto total anticipado no coincide con la sumatoria de los montos por documento de anticipo.</error>
<error numero="4045">No debe consignar los datos del transportista para la modalidad de transporte 02 - Transporte Privado.</error>
<error numero="4046">No debe consignar información adicional en la dirección para los locales anexos.</error>
<error numero="4047">sac:SUNATTransaction/cbc:ID debe ser igual a 10 o igual a 11 cuando ingrese información para sustentar el traslado.</error>
<error numero="4048">cac:AdditionalDocumentReference/cbc:DocumentTypeCode - Contiene un valor no valido para documentos relacionado.</error>
<error numero="4049">El numero de DNI del receptor no existe.</error>
<error numero="4050">El numero de RUC del proveedor no existe.</error>
<error numero="4051">El RUC del proveedor no esta activo.</error>
<error numero="4052">El RUC del proveedor no esta habido.</error>
<error numero="4053">Proveedor no debe ser igual al remitente o destinatario.</error>
<error numero="4054">La guía no debe contener datos del proveedor.</error>
<error numero="4055">El XML no contiene el atributo o no existe información en descripcion del motivo de traslado.</error>
<error numero="4056">El XML no contiene el tag o no existe información en el tag SplitConsignmentIndicator.</error>
<error numero="4057">GrossWeightMeasure - El dato ingresado no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4058">cbc:TotalPackageQuantity - El dato ingresado no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4059">Numero de bultos o pallets - información válida para importación.</error>
<error numero="4060">La guía no debe contener datos del transportista.</error>
<error numero="4061">El numero de RUC del transportista no existe.</error>
<error numero="4062">El RUC del transportista no esta activo.</error>
<error numero="4063">El RUC del transportista no esta habido.</error>
<error numero="4064">/DespatchAdvice/cac:Shipment/cac:ShipmentStage/cac:TransportMeans/cbc:RegistrationNationalityID - El dato ingresado no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4065">cac:TransportMeans/cbc:TransportMeansTypeCode - El valor ingresado como tipo de unidad de transporte es incorrecta.</error>
<error numero="4066">El numero de DNI del conductor no existe.</error>
<error numero="4067">El XML no contiene el tag o no existe informacion del ubigeo del punto de llegada.</error>
<error numero="4068">Direccion de punto de llegada - El dato ingresado no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4069">CityName - El dato ingresado no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4070">District - El dato ingresado no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4071">Numero de Contenedor - El dato ingresado no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4072">Numero de contenedor - información válida para importación.</error>
<error numero="4073">TransEquipmentTypeCode - El valor ingresado como tipo de contenedor es incorrecta.</error>
<error numero="4074">Numero Precinto - El dato ingresado no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4075">El XML no contiene el tag o no existe informacion del ubigeo del punto de partida.</error>
<error numero="4076">Direccion de punto de partida - El dato ingresado no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4077">CityName - El dato ingresado no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4078">District - El dato ingresado no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4079">Código de Puerto o Aeropuerto - El dato ingresado no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4080">Tipo de Puerto o Aeropuerto - El dato ingresado no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4081">El XML No contiene El tag o No existe información del Numero de orden del item.</error>
<error numero="4082">Número de Orden del Ítem - El orden del ítem no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4083">Cantidad - El dato ingresado no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4084">Descripción del Ítem - El dato ingresado no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4085">Código del Ítem - El dato ingresado no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4086">El emisor y el cliente son Agentes de percepción de combustible en la fecha de emisión.</error>
<error numero="4087">El Comprobante de Pago Electrónico no está Registrado en los Sistemas de la SUNAT.</error>
<error numero="4088">El Comprobante de Pago no está autorizado en los Sistemas de la SUNAT.</error>
<error numero="4089">La operación con este cliente está excluida del sistema de percepción. Es agente de retención.</error>
<error numero="4090">La operación con este cliente está excluida del sistema de percepción. Es entidad exceptuada de la percepción.</error>
<error numero="4091">La operación con este proveedor está excluida del sistema de retención. Es agente de percepción, agente de retención o buen contribuyente.</error>
<error numero="4092">El nombre comercial del emisor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4093">El codigo de ubigeo del domicilio fiscal del emisor no es válido</error>
<error numero="4094">La dirección completa y detallada del domicilio fiscal del emisor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4095">La urbanización del domicilio fiscal del emisor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4096">La provincia del domicilio fiscal del emisor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4097">El departamento del domicilio fiscal del emisor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4098">El distrito del domicilio fiscal del emisor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4099">El nombre comercial del cliente no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4100">El ubigeo del cliente no cumple con el formato establecido o no es válido</error>
<error numero="4101">La dirección completa y detallada del domicilio fiscal del cliente no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4102">La urbanización del domicilio fiscal del cliente no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4103">La provincia del domicilio fiscal del cliente no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4104">El departamento del domicilio fiscal del cliente no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4105">El distrito del domicilio fiscal del cliente no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4106">El nombre comercial del proveedor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4107">El ubigeo del proveedor no cumple con el formato establecido o no es válido</error>
<error numero="4108">La dirección completa y detallada del domicilio fiscal del proveedor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4109">La urbanización del domicilio fiscal del proveedor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4110">La provincia del domicilio fiscal del proveedor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4111">El departamento del domicilio fiscal del proveedor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4112">El distrito del domicilio fiscal del proveedor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4120">El XML no contiene o no existe informacion en el tag de  Información que sustenta el traslado.</error>
<error numero="4121">Para el tipo de operación no se consigna el tag SUNATEmbededDespatchAdvice de Información de sustento de traslado.</error>
<error numero="4122">Factura con información que sustenta el traslado, debe registrar leyenda 2008.</error>
<error numero="4123">sac:SUNATEmbededDespatchAdvice - Para Factura Electrónica Remitente no se consigna datos en documento de referencia(cac:OrderReference).</error>
<error numero="4124">cac:Shipment - Para Factura Electrónica Remitente debe indicar sujeto que realiza el traslado de bienes (1: Vendendor o 2: Comprador).</error>
<error numero="4125">cac:Shipment - Para Factura Electrónica Remitente debe indicar modalidad de transporte para el sustento de traslado de bienes (cbc:TransportModeCode).</error>
<error numero="4126">cac:Shipment - Debe indicar fecha de inicio de traslado para el  sustento de traslado de bienes (cac:TransitPeriod/cbc:StartDate).</error>
<error numero="4127">cac:Shipment - Para Factura Electrónica Remitente debe indicar el punto de llegada para el sustento de traslado de bienes (cac:DeliveryAddrees).</error>
<error numero="4128">cac:Shipment - Para Factura Electrónica Remitente debe indicar el punto de partida para el sustento de traslado de bienes (cac:OriginAddress).</error>
<error numero="4129">Para Factura Electrónica Remitente no se consigna indicador de subcontratación (cbc:MarkAttentionIndicator)</error>
<error numero="4130">sac:SUNATEmbededDespatchAdvice - Para Factura Electrónica Remitente debe consignar datos en documento de referencia (cac:OrderReference).</error>
<error numero="4131">sac:SUNATEmbededDespatchAdvice - Para Factura Electrónica Transportista no se consigna destinatario para el sustento de traslado de bienes (cac:DeliveryCustomerParty).</error>
<error numero="4132">cac:Shipment - Para Factura Electrónica Transportista no se consigna sujeto que realiza el traslado (cbc:HandlingCode).</error>
<error numero="4133">Para Factura Electrónica Transportista no se consigna peso total de la factura para el sustento de traslado de bienes (cbc:GrossWeightMeasure).</error>
<error numero="4134">cac:Shipment - Para Factura Electrónica Transportista no se consigna modalidad de transporte para el sustento de traslado de bienes (cbc:TransportModeCode).</error>
<error numero="4135">cac:Shipment - Para Factura Electrónica Transportista no se consigna punto de llegada para el sustento de traslado de bienes (cac:DeliveryAddress).</error>
<error numero="4136">cac:Shipment - Para Factura Electrónica Transportista no se consigna punto de partida para el sustento de traslado de bienes (cac:OriginAddress).</error>
<error numero="4137">cac:OrderReference - Debe consignar número de  documento de referencia que sustenta el traslado (./cbc:ID).</error>
<error numero="4138">cac:OrderReference - Debe consignar tipo de documento de referencia que sustenta el traslado (./cbc:OrderTypeCode).</error>
<error numero="4139">cac:OrderReference - Tipo de documento de referencia que sustenta el traslado no válido (01 - Factura o 09 - Guía de Remisión).</error>
<error numero="4140">cac:OrderReference - Serie-Numero ingresado en documento de referencia que sustenta el traslado no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4141">cac:OrderReference - Debe consignar RUC emisor del documento de referencia que sustenta el traslado (./cac:DocumentReference/cac:IssuerParty/cac:PartyIdentification/cbc:ID).</error>
<error numero="4142">cac:OrderReference -  RUC emisor del documento de referencia que sustenta el traslado no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4143">cac:OrderReference - RUC Emisor de documento de referencia que sustenta el traslado no existe o se encuentra dado de baja.</error>
<error numero="4144">cac:OrderReference - Documento de Referencia ingresado no corresponde a un comprobante electrónico declarado y activo en SUNAT.</error>
<error numero="4145">cac:OrderReference - Documento de Referencia ingresado no corresponde comprobante autorizado por SUNAT.</error>
<error numero="4146">cac:OrderReference - Nombre o razon social del emisodr de referencia que sustenta el traslado de bienes no cumple con un formato válido.</error>
<error numero="4147">Debe consignar numero de documento de identidad del destinatario</error>
<error numero="4148">Debe consignar tipo de documento de identidad del destinatario</error>
<error numero="4149">Tipo de documento de identidad del destinatario no válido (Catálogo N° 06)</error>
<error numero="4150">Numero de documento de identidad del destinatario no cumple con un formato válido</error>
<error numero="4151">Debe consignar apellidos y nombres, denominación o razón social del destinatario</error>
<error numero="4152">Nombre o razon social del destinatario no cumple con un formato válido</error>
<error numero="4153">cbc:HandlingCode - Sujeto que realiza el traslado no es valido.</error>
<error numero="4154">cbc:GrossWeightMeasure@unitCode: El valor ingresado en la unidad de medida para el peso bruto total no es correcta (KGM).</error>
<error numero="4155">GrossWeightMeasure - El valor ingresado no cumple con el estandar.</error>
<error numero="4156">Debe ingresar la totalidad de la información requerida al transportista.</error>
<error numero="4157">No existe información en el tag datos de conductores.</error>
<error numero="4158">No existe información en el tag datos de vehículos.</error>
<error numero="4159">No es necesario consignar los datos del transportista para una operación de Transporte Privado.</error>
<error numero="4160">cac:CarrierParty: Debe consignar número de  documento de identidad del transportista.</error>
<error numero="4161">cac:CarrierParty: Debe consignar tipo de documento de identidad del transportista.</error>
<error numero="4162">cac:CarrierParty: Tipo de documento de identidad del transportista debe ser 6-RUC</error>
<error numero="4163">cac:CarrierParty: Numero de documento de identidad del transportista no cumple con un formato válido.</error>
<error numero="4164">cac:CarrierParty: Debe consignar apellidos y nombres, denominación o razón social del transportista.</error>
<error numero="4165">cac:CarrierParty: nombre o razon social del transportista no cumple con un formato válido.</error>
<error numero="4166">cac: TransportHandlingUnit: Numero de placa (cbc:ID) no coincide con el numero de placa del vehiculo prinicipal.</error>
<error numero="4167">cac:RoadTransport/cbc:LicensePlateID: Numero de placa del vehículo no cumple con el formato válido.</error>
<error numero="4168">cac: TransportHandlingUnit: Numero de placa del vehículo principal no existe o no cumple con el formato válido (cbc:ID).</error>
<error numero="4169">cac:TransportEquipment: debe consignar al menos un vehiculo secundario.</error>
<error numero="4170">cac:TransportEquipment: Numero de placa del vehículo secundario no cumple con el formato válido (cbc:ID).</error>
<error numero="4171">cac:DriverPerson: Debe consignar número de  documento de identidad del conductor (cbc:ID).</error>
<error numero="4172">cac:DriverPerson: Debe consignar tipo de documento de identidad del conductor (cbc:ID/@schemeID).</error>
<error numero="4173">cac:DriverPerson: Tipo de documento de identidad del conductor no válido (Catalogo Nro 06).</error>
<error numero="4174">cac:DriverPerson: Numero de documento de identidad del conductor no cumple con el formato válido.</error>
<error numero="4175">cac:DeliveryAddress: Debe consignar código de ubigeo de punto de llegada (cbc:ID).</error>
<error numero="4176">El dato ingresado como código de ubigeo de punto de llegada no corresponde a un valor esperado (catalogo nro 13).</error>
<error numero="4177">cac:DeliveryAddress: Debe consignar código de ubigeo válido (Catálogo N° 13).</error>
<error numero="4178">cac:DeliveryAddress: Debe consignar Dirección del punto de llegada (cbc:StreetName).</error>
<error numero="4179">cac:DeliveryAddress: Dirección completa y detallada del punto de llegada no cumple con el formato válido.</error>
<error numero="4180">cac:OriginAddress: Debe consignar código de ubigeo de punto de partida (cbc:ID).</error>
<error numero="4181">El dato ingresado como código de ubigeo de punto de partida no corresponde a un valor esperado (catalogo nro 13).</error>
<error numero="4182">cac:OriginAddress: Debe consignar código de ubigeo válido (Catálogo N° 13).</error>
<error numero="4183">cac:OriginAddress: Debe consignar Dirección detallada del punto de partida (cbc:StreetName).</error>
<error numero="4184">cac:OriginAddres: Dirección completa y detallada del punto de partida no cumple con el estandar.</error>
<error numero="4185">cac:OrderReference - Serie y numero no se encuentra registrado como baja por cambio de destinatario.</error>
<error numero="4186">cbc:Note - El campo observaciones supera la cantidad maxima especificada (250 carácteres).</error>
<error numero="4187">cac:OrderReference - El campo Tipo de documento (descripción) supera la cantidad maxima especificada (50 carácteres).</error>
<error numero="4188">El XML no contiene el atributo o no existe información del nombre o razon social del tercero relacionado.</error>
<error numero="4189">El valor ingresado como tipo de documento del nombre o razon social del tercero relacionado es incorrecto.</error>
<error numero="4190">El valor ingresado como descripcion de motivo de traslado no cumple con el estandar.</error>
<error numero="4191">Para el motivo de traslado, no se consigna información en el numero de DAM.</error>
<error numero="4192">Para el motivo de traslado, no se consigna información del manifiesto de carga.</error>
<error numero="4193">El valor ingresado como indicador de transbordo programado no cumple con el estandar.</error>
<error numero="4194">El XML no contiene el atributo o no existe información en peso bruto total de la guia.</error>
<error numero="4195">Numero de bultos o pallets es una información válida solo para importación.</error>
<error numero="4196">La fecha de recepción en SUNAT es mayor a 1 hora(s) respecto a la fecha de comprobación por OSE</error>
<error numero="4197">IssueTime - El dato ingresado  no cumple con el patrón hh:mm:ss.sssss</error>
<error numero="4198">El XML no contiene el tag o no existe información del código de local anexo del emisor</error>
<error numero="4199">El código de local anexo consignado no se encuentra declarado en el RUC</error>
<error numero="4200">Debe corresponder a algún valor válido establecido en el catálogo 13</error>
<error numero="4201">EL monto del ISC se debe detallar a nivel de línea</error>
<error numero="4202">El valor ingresado como numero de DAM no cumple con el estandar</error>
<error numero="4203">El dato ingresado en VoidReasonDescription debe contener información válida</error>
<error numero="4204">Comprobante físico no se encuentra autorizado como comprobante de contingencia</error>
<error numero="4207">El DNI debe tener 8 caracteres numéricos</error>
<error numero="4208">El dato ingresado como numero de documento de identidad del receptor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4209">El dato ingresado no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4210">Vendedor supera el monto permitido para la emision de una liquidacion de compra</error>
<error numero="4211">El importe del campo /cac:LegalMonetaryTotal/cbc:TaxInclusiveAmount no coincide con el valor calculado</error>
<error numero="4212">Debe consignar el Total Valor de Venta</error>
<error numero="4230">El comprobante tiene observaciones que no han sido detectados </error>
<error numero="4231">El código de Ubigeo no existe en el listado.</error>
<error numero="4232">La sumatoria de los IGV de línea no corresponden al total</error>
<error numero="4233">El dato ingresado en order de compra no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4234">El código de producto no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4235">No existe información en el nombre del concepto.</error>
<error numero="4236">El dato ingresado como direccion completa y detallada no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4237">La tasa del tributo de la línea no corresponde al valor esperado</error>
<error numero="4238">El dato ingresado como urbanización no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4239">El dato ingresado como provincia no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4240">El dato ingresado como departamento no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4241">El dato ingresado como distrito no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4242">El dato ingresado como local anexo no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4243">Si se utiliza la leyenda con código 2007, el total de operaciones exoneradas debe ser mayor a 0.00</error>
<error numero="4244">Si se utiliza la leyenda con código 2008, el total de operaciones exoneradas debe ser mayor a 0.00</error>
<error numero="4245">El dato ingresado como tipo de operación no corresponde a un valor esperado (catálogo nro. 51)</error>
<error numero="4246">El comprobante contiene un identificador de pago repetido en los anticipos</error>
<error numero="4247">El comprobante contiene un identificador de pago no relacionado a un documento de anticipo</error>
<error numero="4248">El comprobante contiene mas de un documento de anticipo relacionado al mismo identificador de pago.</error>
<error numero="4249">El código de motivo de traslado no existe en el listado (catalogo nro. 20)</error>
<error numero="4250">El dato ingresado como schemeAgencyName es incorrecto.</error>
<error numero="4251">El dato ingresado como atributo @listAgencyName es incorrecto.</error>
<error numero="4252">El dato ingresado como atributo @listName es incorrecto.</error>
<error numero="4253">El dato ingresado como atributo @listURI es incorrecto.</error>
<error numero="4254">El dato ingresado como atributo @listID es incorrecto.</error>
<error numero="4255">El dato ingresado como atributo @schemeName es incorrecto.</error>
<error numero="4256">El dato ingresado como atributo @schemeAgencyName es incorrecto.</error>
<error numero="4257">El dato ingresado como atributo @schemeURI es incorrecto.</error>
<error numero="4258">El dato ingresado como atributo @unitCodeListID es incorrecto.</error>
<error numero="4259">El dato ingresado como atributo @unitCodeListAgencyName es incorrecto.</error>
<error numero="4260">El dato ingresado como atributo @name es incorrecto.</error>
<error numero="4261">El dato ingresado como atributo @listSchemeURI es incorrecto.</error>
<error numero="4262">El XML no contiene el atributo o no existe lugar donde se entrega el bien para venta itinerante</error>
<error numero="4263">Si no es una venta itinerante, no corresponde consignar lugar donde se entrega el bien </error>
<error numero="4264">El XML no contiene el codigo de leyenda 2007 para el tipo de operación IVAP</error>
<error numero="4265">El XML no contiene el codigo de leyenda 2006 para tipo de operación de detracciones</error>
<error numero="4266">El XML no contiene el codigo de leyenda 2005 para el tipo de operación Venta itinerante</error>
<error numero="4267">El dato ingresado como codigo de producto GS1 no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4268">El dato ingresado como cargo/descuento no es valido a nivel de ítem.</error>
<error numero="4269">El dato ingresado como codigo de producto no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4270">El dato ingresado como detalle del viaje no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4271">El dato ingresado como descripcion del tramo no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4272">El dato ingresado como valor refrencia del tramo virtual no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4273">El dato ingresado como configuración vehicular no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4274">El dato ingresado como tipo de carga util es incorrecto.</error>
<error numero="4275">El XML no contiene el tag o no existe información del valor de la carga en TM.</error>
<error numero="4276">El dato ingresado como valor de la carga en TM cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4277">El dato ingresado como unidad de medida de la carga  del vehiculo no corresponde al valor esperado.</error>
<error numero="4278">El dato ingresado como valor referencial de carga util nominal no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4279">El dato ingresado como codigo de identificación de concepto tributario no es valido (catalogo nro 55)</error>
<error numero="4280">El dato ingresado como valor del concepto de la linea no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4281">El dato ingresado como cantidad del concepto de la linea no cumple con el formato establecido.</error>
<error numero="4282">La fecha de ingreso al establecimiento es mayor a la fecha de salida al establecimiento.</error>
<error numero="4283">El dato ingresado como atributo @schemeID es incorrecto.</error>
<error numero="4284">El cargo/descuento consignado no es permitido para el tipo de comprobante</error>
<error numero="4285">El emisor a la fecha no se encuentra registrado ó habilitado con la condición de Agente de percepción</error>
<error numero="4286">Si ha consignado Transporte Publico, debe consignar Datos del transportista.</error>
<error numero="4287">El precio unitario de la operación que está informando difiere de los cálculos realizados en base a la información remitida</error>
<error numero="4288">El valor de venta por ítem difiere de los importes consignados.</error>
<error numero="4289">El valor de cargo/descuento por ítem difiere de los importes consignados.</error>
<error numero="4290">El cálculo del IGV es Incorrecto</error>
<error numero="4291">El dato ingresado como cargo/descuento no es valido a nivel global.</error>
<error numero="4292">Sólo hasta el 31.08.2019 se encuentra exceptuado de utilizar la versión 2.1 del estándar UBL </error>
<error numero="4293">El importe total de impuestos por línea no coincide con la sumatoria de los impuestos por línea.</error>
<error numero="4294">La base imponible a nivel de línea difiere de la información consignada en el comprobante</error>
<error numero="4295">La sumatoria del total valor de venta - Exportaciones de línea no corresponden al total</error>
<error numero="4296">La sumatoria del total valor de venta - operaciones inafectas de línea no corresponden al total</error>
<error numero="4297">La sumatoria del total valor de venta - operaciones exoneradas de línea no corresponden al total</error>
<error numero="4298">La sumatoria del total valor de venta - operaciones gratuitas de línea no corresponden al total</error>
<error numero="4299">La sumatoria del total valor de venta - operaciones gravadas de línea no corresponden al total</error>
<error numero="4300">La sumatoria del total valor de venta - IVAP de línea no corresponden al total</error>
<error numero="4301">La sumatoria de impuestos globales no corresponde al monto total de impuestos.</error>
<error numero="4302">El importe del IVAP no corresponden al determinado por la informacion consignada.</error>
<error numero="4303">La sumatoria del monto base - ISC de línea no corresponden al total</error>
<error numero="4304">La sumatoria del monto base - Otros tributos de línea no corresponden al total</error>
<error numero="4305">La sumatoria del total del importe del tributo ISC de línea no corresponden al total</error>
<error numero="4306">La sumatoria del total del importe del tributo Otros tributos de línea no corresponden al total</error>
<error numero="4307">La sumatoria consignados en descuentos globales no corresponden al total.</error>
<error numero="4308">La sumatoria consignados en cargos globales no corresponden al total</error>
<error numero="4309">La sumatoria de valor de venta no corresponde a los importes consignados</error>
<error numero="4310">La sumatoria del Total del valor de venta más los impuestos no concuerda con la base imponible</error>
<error numero="4311">La sumatoria de los IGV de operaciones gratuitas de la línea (codigo tributo 9996) no corresponden al total</error>
<error numero="4312">El importe total del comprobante no coincide con el valor calculado</error>
<error numero="4313">El dato ingresado como unidad de medida de los dias de permanencia no corresponde al valor esperado.</error>
<error numero="4314">El monto para el redondeo del Importe Total excede el valor permitido</error>
<error numero="4315">La moneda debe ser la misma en todo el documento. Salvo las percepciones que sólo son en moneda nacional.</error>
<error numero="4316">La moneda del monto para el redondeo debe ser PEN</error>
<error numero="4317">Debe consignar el Total Precio de Venta</error>
<error numero="4318">El dato ingresado en el campo cac:TaxSubtotal/cbc:TaxAmount del ítem no coincide con el valor calculado</error>
<error numero="4320">El dato ingresado como unidad de medida no corresponde al valor esperado</error>
<error numero="4321">La sumatoria del total del importe del tributo ICBPER de línea no corresponden al total</error>
<error numero="4322">El valor de cargo/descuento global difiere de los importes consignados</error>
<error numero="4323">El dato ingresado como tipo de usuario no corresponde al valor esperado</error>
<error numero="4324">El dato ingresado como tipo de tarifa contratada no corresponde al valor esperado</error>
<error numero="4326">Para Factura Electrónica Transportista debe indicar el número de constancia de inscripcion del vehiculo o certificado de habilitación vehicular</error>
<error numero="4327">Para Factura Electrónica Transportista debe consignar el indicador de subcontratacion</error>
<error numero="4328">El valor del indicador de subcontratacion no corresponde al valor esperado</error>
<error numero="4329">Para factura electrónica remitente debe consignar el motivo de traslado</error>
<error numero="4330">Para factura electrónica tranportista debe indicar la GRE remitente o FE remitente  </error>
<error numero="4331">Debe consignar obligatoriamente Codigo de producto SUNAT o Codigo de producto GTIN</error>
<error numero="4332">El Código producto de SUNAT no es válido</error>
<error numero="4333">Si utiliza el estandar GS1 debe especificar el tipo de estructura GTIN</error>
<error numero="4334">El código de producto GS1 no cumple el estandar</error>
<error numero="4335">El tipo de estructura GS1 no tiene un valor permitido</error>
<error numero="4336">A partir del 1 de julio de 2019 se encuentra obligado a emitir a traves de SEE-OSE y/o SEE-SOL</error>
<error numero="4337">El Codigo de producto SUNAT debe especificarse como minimo al tercer nivel jerarquico (a nivel de clase del codigo UNSPSC)</error>
<error numero="4338">RegistrationName - El nombre o razon social del emisor no cumple con el estandar</error>
<error numero="4339">El codigo de ubigeo del domicilio del vendedor no es válido</error>
<error numero="4340">La dirección completa y detallada del domicilio del vendedor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4341">La urbanización del domicilio del vendedor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4342">La provincia del domicilio del vendedor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4343">El departamento del domicilio del vendedor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4344">El distrito del domicilio del vendedor no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4345">El monto base global de la retencion de renta no coincide con el valor calculado</error>
<error numero="4346">El importe de la retencion de renta no coincide con el valor calculado</error>
<error numero="4347">El comprobante fue enviado fuera del plazo permitido.</error>
<error numero="4348">El importe del campo /cac:InvoiceLine/cac:ItemPriceExtension/cbc:Amount no coincide con el valor calculado</error>
<error numero="4349">El importe del campo /cac:InvoiceLine/cac:SubInvoiceLine/cac:ItemPriceExtension/cbc:Amount no coincide con el valor calculado</error>
<error numero="4350">El nombre o razon social registrado no cumple con el estandar</error>
<error numero="4351">El Numero de RUC no esta activo</error>
<error numero="4352">El Numero de RUC es no habido</error>
<error numero="4353">Si 'Tipo de documento de identidad' es '6', el formato del Tag UBL es diferente a numérico de 11 dígitos</error>
<error numero="4354">El importe del campo /cac:InvoiceLine/cbc:LineExtensionAmount no coincide con el valor calculado</error>
<error numero="4355">El importe del campo /cac:InvoiceLine/cac:SubInvoiceLine/cbc:LineExtensionAmount no coincide con el valor calculado</error>
<error numero="4356">El importe del campo /cac:SubInvoiceLine/cac:TaxTotal/cbc:TaxAmount no coincide con el valor calculado</error>
<error numero="4357">El dato ingresado como cargo/descuento no es valido a nivel de /cac:SubInvoiceLine</error>
<error numero="4358">El valor de cargo/descuento a nivel de /cac:SubInvoiceLine difiere de los importes consignados.</error>
<error numero="4359">El monto de ISC de la línea no coincide con el valor calculado</error>
<error numero="4360">El monto de IGV de la línea no coincide con el valor calculado</error>
<error numero="4361">El codigo de leyenda no existe</error>
<error numero="4362">El codigo de leyenda no debe repetirse en el comprobante</error>
<error numero="4363">El importe del campo /cac:LegalMonetaryTotal/cbc:PayableAmount no coincide con el valor calculado</error>
<error numero="4364">Para entidades emisoras locales debe informar el detalle de las comisiones y cargos</error>
<error numero="4365">El monto de IGV a nivel de /cac:SubInvoiceLine no coincide con el valor calculado</error>
<error numero="4366">El XML no contiene tag o no existe información de la fecha del concepto por linea</error>
<error numero="4367">El tipo de nota de crédito 04, 05 y 08 no debería estar vinculado a una boleta</error>
<error numero="4368">El tipo de moneda de la nota debe ser el mismo que el declarado en el documento que modifica</error>
<error numero="4369">El dato ingresado como numero de autorizacion del Remitente no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4370">El XML no contiene el tag o no existe informacion del nombre o razon social de quien paga el servicio</error>
<error numero="4371">El XML no contiene el tag o no existe informacion de la descripcion del tipo de documento relacionado</error>
<error numero="4372">La descripcion del tipo de documento relacionado no cumple con el estandar</error>
<error numero="4373">El RUC del Destinatario no esta activo</error>
<error numero="4374">El RUC del destinatario no esta habido</error>
<error numero="4375">Corresponde ingresar informacion del Proveedor</error>
<error numero="4376">Solo debe consignar informacion de hasta dos conductores secundarios</error>
<error numero="4377">Para el motivo de traslado no corresponde consignar informacion del Comprador</error>
<error numero="4378">Para el motivo de traslado debe existir informacion del Comprador</error>
<error numero="4379">El RUC del Comprador no esta activo</error>
<error numero="4380">El RUC del Comprador no esta habido</error>
<error numero="4381">El nombre o razon social del Comprador no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4382">El numero de comprobante consignado como documento relacionado no existe</error>
<error numero="4383">Si el motivo de traslado es Importacion o Exportacion y no se trata de un traslado total de la DAM o DS, debe indicar el Peso bruto total de los items seleccionados</error>
<error numero="4384">El valor ingresado como numero de bultos o pallets no cumple con el estandar</error>
<error numero="4385">No ha ingresado el campo de “Fecha de entrega de bienes al transportista” o esta vacio</error>
<error numero="4386">La Fecha de entrega de bienes al transportista debe ser mayor o igual a la Fecha de emision del documento</error>
<error numero="4387">Si el motivo de traslado es Importacion o Exportacion y no se trata de un traslado total de la DAM o DS, debe indicar el Sustento de la diferencia del Peso bruto total de la carga</error>
<error numero="4388">Debe consignar el Indicador de pagador de flete</error>
<error numero="4389">Solo corresponde consignar hasta dos vehiculos secundarios</error>
<error numero="4390">Debe consignar la Constancia de Deposito el tratarse de un bien normalizado</error>
<error numero="4391">El Numero de Registro MTC del transportista no existe o no contiene informacion</error>
<error numero="4392">El Numero de Registro MTC del transportista no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4393">El Numero de Registro MTC del transportista no se encuentra en las bases consultadas</error>
<error numero="4394">Debe indicar la entidad autorizadora de la autorizacion especial</error>
<error numero="4395">El Codigo de entidad autorizadora es invalido</error>
<error numero="4396">El Numero de autorizacion del transportista no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4397">SI existe el Codigo de entidad autorizadora, debe consignar el Numero de autorizacion especial de la empresa</error>
<error numero="4398">El Numero de placa no se encuentra en las bases consultadas</error>
<error numero="4399">No ha consignado el Numero de Constancia de Inscripcion Vehicular o Certificado de Habilitacion Vehicular o la TUC (fisica o electronica)</error>
<error numero="4400">El Numero de Constancia de Inscripcion Vehicular o Certificado de Habilitacion Vehicular o la TUC (fisica o electronica) no se encuentra en las bases consultadas</error>
<error numero="4401">El XML no contiene el tag o no existe informacion del tipo de documento de identidad de quien paga el servicio</error>
<error numero="4402">El XML no contiene el atributo o no existe informacion del numero de documento de identidad de quien paga el servicio</error>
<error numero="4403">Debe indicar la entidad autorizadora del vehiculo</error>
<error numero="4404">La SUNAT no cuenta con la informacion en los ultimos 15 dias de la Constancia de Deposito en sus sistemas </error>
<error numero="4405">Si existe el Codigo de entidad autorizadora, debe consignar el Numero de autorizacion especial del vehiculo</error>
<error numero="4406">El Numero de autorizacion del vehiculo no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4407">El Codigo de entidad autorizadora del vehiculo no corresponde a un valor esperado</error>
<error numero="4408">Si consigna datos del vehiculo secundario, debe existir datos del vehiculo principal</error>
<error numero="4409">Los nombres y/o apellidos del conductor no cumplen con el formato establecido</error>
<error numero="4410">Si existe descripcion del documento relacionado debe existir informacion del codigo y numero del documento relacionado</error>
<error numero="4411">Si consigna datos del conductor secundario, debe existir datos del conductor principal</error>
<error numero="4412">El Numero de licencia de conducir no se encuentra en las bases consultadas</error>
<error numero="4413">SI ingresa el Tipo de locacion debe consignar el Codigo de puerto/aeropuerto</error>
<error numero="4414">El dato ingresado como Codigo del puerto no corresponde a un valor esperado</error>
<error numero="4415">SI ingresa el Codigo del puerto/aeropuerto debe consignar el Tipo de locacion</error>
<error numero="4416">El dato ingresado como Tipo de locacion no corresponde a un valor esperado</error>
<error numero="4417">El dato ingresado como Codigo del aeropuerto no corresponde a un valor esperado</error>
<error numero="4418">El Nombre del Puerto o Aeropuerto no existe o no contiene informacion</error>
<error numero="4419">La Subpartida nacional para bienes regulados por SUNAT (Indicador de bien normalizado) no contiene informacion o no existe</error>
<error numero="4420">El Numero de RUC del Remitente no esta activo</error>
<error numero="4421">El Numero de RUC del Remitente no esta habido</error>
<error numero="4422">El nombre o razon social del Remitente no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4423">El nombre o razon social de quien paga el servicio no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4424">El XML no contiene el tag o no existe informacion del numero de documento de identidad del subcontratador</error>
<error numero="4425">El XML no contiene el atributo o no existe informacion del tipo de documento de identidad del subcontratador</error>
<error numero="4426">El XML no contiene el atributo o no existe informacion del nombre o razon social del subcontratador</error>
<error numero="4427">El nombre/razon social del subcontratador no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4428">El Sustento de la diferencia del Peso bruto total de la carga no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4429">La anotacion opcional sobre los bienes a transportar no existe o no contiene informacion</error>
<error numero="4430">La anotacion opcional sobre los bienes a transportar no cumple con el formato establecido</error>
<error numero="4431">Si en caso el motivo de traslado de la guia remision remitente es Traslado emisor itinerante CP no corresponde informar codigo de ubigeo del punto de llegada</error>
<error numero="4432">La Constancia de Deposito ingresada ya ha sido referenciada en otra GRE emitida por el mismo remitente</error>
<error numero="4433">Si el motivo de traslado de la guia remitente es 18 - Traslado emisor itinerante CP no corresponde informar la direccion detalla del punto de llegada</error>
<error numero="4434">No corresponde consignar el detalle de los bienes a transportar</error>
<error numero="4435">El tipo y numero de documento de identidad del destinatario es diferente al del importador que figura en la(s) DAM / DS</error>
<error numero="4436">Ya se ha emitido una GRE por esta DAM o DS. La generacion de la GRE sera bajo su responsabilidad pues no se cuenta con saldo suficiente para este tipo de traslado</error>
<error numero="4437">El control de los saldos pendientes de traslado es responsabilidad del contribuyente</error>
<error numero="4438">La tasa del IGV debe ser la misma en todas las líneas o ítems del documento y debe corresponder con una tasa vigente.</error>
<error numero="4439">El emisor no se encuentra en el Padrón de IGV 10%.</error>
<error numero="4440">Si existe mas de un campo 'Descripcion de motivo de traslado' solo se considera valido el primer campo.</error>
<error numero="4441">El comprobante que se realizo el anticipo no se encuentra autorizado.</error>
</catalogoerrores>